<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../../assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Aiyumi.Warpstar.Net (Posts sobre Audio)</title><link>http://aiyumi.warpstar.net/</link><description></description><atom:link href="http://aiyumi.warpstar.net/pt/tag/audio.xml" type="application/rss+xml" rel="self"></atom:link><language>pt_br</language><lastBuildDate>Mon, 22 Jul 2019 00:46:41 GMT</lastBuildDate><generator>Nikola (getnikola.com)</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Teclados e Músicas de Demonstração</title><link>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/keyboard-demo-songs/</link><dc:creator>Aiyumi</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Até hoje, eu tive três teclados musicais:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Um Casio básico que não lembro mais o modelo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Um Fenix TG-8880D (marca brasileira). Tinha a aparência de um piano por fora, mas seus sons e recursos não eram lá essas coisas ...&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;E o Yamaha Motif XF, que é um monstro (no bom sentido :P ).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Os dois primeiros não estão mais aqui, mas o XF está comigo há sete anos (inclusive já postei arranjos de músicas com ele aqui no blog). Ele tem sons que gosto bastante, e vários recursos que ainda não consegui dominar!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde o meu primeiro teclado, uma coisa que sempre gostei de fazer foi ouvir as músicas de demonstração. Há alguns dias, escrevi um post sobre meus teclados e meu gosto por músicas de demonstração, também com alguns links para ouvir as demonstrações do teclado Fenix, bem como um link para o canal do YouTube que encontrei com demonstrações de vários outros teclados. Publiquei o post no Steemit, e você pode conferir no link abaixo:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://steemit.com/pt/@aiyumi/teclados-e-meu-vicio-por-musicas-de-demonstracao"&gt;Teclados e Meu "Vício" por Músicas de Demonstração&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Audio</category><guid>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/keyboard-demo-songs/</guid><pubDate>Thu, 19 Apr 2018 01:26:49 GMT</pubDate></item><item><title>Abertura do Persona 5 - Cover UTAU</title><link>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/p5-op-utau-cover/</link><dc:creator>Aiyumi</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Eu mencionei &lt;a href="http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/getting-ready-for-persona5"&gt;como eu estava animada para o lançamento do jogo Persona 5&lt;/a&gt;. Tão animada que comecei a escrever fanfictions sobre P5 meses antes do jogo ser lançado no Japão e quase não tínhamos informações sobre os personagens ou o enredo. Em 15 de setembro de 2016, o jogo foi lançado no Japão (estou escrevendo isto em 15 de setembro de 2017. Então, foi exatamente um ano atrás! :D ). E em 4 de abril de 2017, finalmente saiu a versão ocidental (e tinha até opção de dublagem em Japonês como DLC gratuito, exatamente como eu queria).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eu normalmente não compro jogos em pré-venda, mas com o Persona 5, não resisti. Comprei online, na loja &lt;a href="https://www.shopb.com.br/"&gt;ShopB&lt;/a&gt; (não que eu queira fazer propaganda, mas já fazendo :P). Consegui um cupom de desconto em troca de dois jogos de GBA antigos que estavam encostados aqui, que eu praticamente nem joguei (eram jogos que vieram com o GBA usado que eu comprei no final de 2008), e a loja me deu um desconto extra pelo pagamento à vista (no fim, o desconto total foi de uns R$91!). A loja enviou o produto rapidamente, e o jogo estava em minhas mãos no dia do lançamento nacional (aqui no Brasil foi em 7 de abril, diferente dos USA e da Europa que foi no dia 4).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eu não diria que o jogo não tem falhas, mas foi tão bom e divertido quanto eu esperava. Eu já fechei duas vezes (com áudio em Japonês) e consegui o troféu Platina no meu segundo playthrough. Atualmente estou jogando pela terceira vez (testando o áudio em Inglês). Há tantos pequenos detalhes que podem passar facilmente despercebidos na primeira, ou mesmo na segunda vez. O Persona 5 ainda continua me divertindo, mesmo que seja a minha terceira vez (e me dando ainda mais idéias de fanfics :P ). Estou muito satisfeita e fico contente pelo jogo ter correspondido às minhas expectativas e toda a anciedade desde o ano passado. Vale cada centavo e o trabalho que tive pra trocar os cartuchos de GBA usados :D .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pra comemorar que eu platinei o jogo, e também que terminei uma das minhas &lt;a href="http://archiveofourown.org/works/7667629"&gt;fanfics longas (em Inglês)&lt;/a&gt; (que comecei a escrever antes do lançamento do jogo no Japão no ano passado), fiz um cover com UTAU da música de abertura do jogo, "Wake Up, Get Up, Get Out There" (se fosse traduzir pra Português, seria meio que "levanta, sacode a poeira e dá a volta por cima" :P ). Mas... UTAU? Sim, um software de síntese de canto. Eu já falei sobre isso &lt;a href="http://aiyumi.warpstar.net/en/blog/accessibility-and-how-i-started-using-vocaloid"&gt;aqui&lt;/a&gt;, onde eu tinha concluído que era impossível de usar o programa sem mouse e que eu provavelmente nunca conseguiria usar. Eu estava errada! De repente, decidi fuçar no programa um dia desses alguns meses atrás, e qual não foi minha surpresa quando consegui conectar algumas sílabas suavemente! Então, decidi fazer cover de uma música, e aqui está.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O link do vídeo está abaixo, com... a versão brasileira da capa do jogo! (tem coisas escritas em Português, mas o jogo está em Inglês) ... E um instrumental (bem impreciso) feito por mim, usando o software de gerador de acompanhamentos &lt;a href="http://www.mellowood.ca/mma/"&gt;MMA(Musical MIDI Accompaniment)&lt;/a&gt; e meu teclado Motif XF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Créditos e mais detalhes estão na descrição do vídeo, &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=ihhnxkKJ8e8"&gt;aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para baixar apenas o áudio:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baixar/ouvir: &lt;a href="https://od.lk/d/122177959_VkyiM/wake-up_0.1.ogg"&gt;wake-up_0.1.ogg (OpenDrive)&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.4shared.com/mp3/EqnHv6Yqca/wake-up_01.html"&gt;wake-up_0.1.mp3 (4shared)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Audio</category><category>Fan-Made</category><category>Games</category><category>UTAU</category><guid>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/p5-op-utau-cover/</guid><pubDate>Fri, 15 Sep 2017 21:16:05 GMT</pubDate></item><item><title>Bach/Gounod Ave Maria no Violino (Fá Maior)</title><link>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/bg-ave-maria-violin-1/</link><dc:creator>Aiyumi</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;A "Ave Maria" de Charles Gounod, baseada no "Prelúdio em C (dó) maior" de Bach. Esta é uma das músicas que eu vinha querendo aprender a tocar desde antes de começar a estudar violino. Para minha surpresa, ela aparece no livro 2 do Shinozaki, porém em fá maior em vez de dó maior como a original (a versão em dó é em um nível mais avançado, e se não me engano, está no próximo livro).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando gravei o violino, o acompanhamento não estava pronto ainda, então tive de usar um metrônomo para tentar gravar no tempo certo. Infelizmente eu gravei o violino trocentas vezes e o resultado não ficou tão bom quanto eu gostaria, mas foi o melhor que consegui fazer no nível atual. Quando chegar na versão em dó maior no próximo livro, quem sabe finalmente fique do jeito que eu queria...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O arquivo MIDI do acompanhamento foi criado no Linux usando um programa de linha de comando chamado &lt;a href="http://www.mellowood.ca/mma/"&gt;MMA (Musical Midi Accompaniment)&lt;/a&gt;. Foi digitado em dó maior e transposto para fá maior (sim, eu confesso, eu trapaceei :P . Pelo menos já terei o acompanhamento pronto quando chegar na versão em dó maior). Depois, o áudio foi renderizado com o som de harpa do meu teclado Motif XF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Edit: só depois que fui ver, acho que eu misturei os arquivos de áudio e acabei não usando o som gerado no Motif XF. Esse som de harpa é do Fluid R3 Soundfont... ah, agora já foi :P .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baixar/ouvir o áudio: &lt;a href="https://od.lk/d/117938117_sWISc/bg-ave-maria_f01.ogg"&gt;bg-ave-maria_f01.ogg (OpenDrive)&lt;/a&gt; | &lt;a href="http://www.4shared.com/mp3/JbcR6_qhba/bg-ave-maria_f01.html"&gt;bg-ave-maria_f01.mp3 (4shared)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Download do acompanhamento: &lt;a href="https://od.lk/d/117938124_8ttUI/ave-maria_acc_c.mid"&gt;MIDI (dó maior)&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://od.lk/d/117938123_SRvcP/ave-maria_acc_f.mid"&gt;MIDI (transposto para fá maior)&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://od.lk/s/117938125_aQyzC/ave-maria_acc.mma"&gt;arquivo fonte do MMA (que na verdade nada mais é do que um arquivo de texto)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Audio</category><category>Violin</category><guid>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/bg-ave-maria-violin-1/</guid><pubDate>Thu, 22 Dec 2016 19:20:07 GMT</pubDate></item><item><title>[Violino] "Asa Jovem" - Duetos com os Professores</title><link>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/wakai-tsubasa-violin-1/</link><dc:creator>Aiyumi</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Cheguei na última música do método de violino Shinozaki volume 1. É a "Wakai Tsubasa" (literalmente "Asa Jovem"), de um compositor japonês chamado Taijiro Go (1907-1971). É um dueto (para dois violinos) e, basicamente, é uma música bem animada, rapidinha e com trechos com sequências sucessivas de notas repetidas em que é bem fácil de se perder :P .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aprendi a parte do primeiro violino e fiz o dueto com a minha professora, a Fabiane Suzuki (antes que alguém pergunte, não, apesar do sobrenome e de ser violinista, ela não tem nenhuma relação com o Suzuki dos métodos de violino :P ). Aí vai a gravação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baixar/ouvir: &lt;a href="https://od.lk/d/113109650_RSNCb/wakai-tsubasa-duet-f01.ogg"&gt;wakai-tsubasa-duet-f01.ogg (OpenDrive)&lt;/a&gt; | &lt;a href="http://www.4shared.com/mp3/QaBauN7vce/wakai-tsubasa-duet-f01.html"&gt;wakai-tsubasa-duet-f01.mp3 (4shared)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Logo em seguida, também tive a oportunidade de tocar com o Juan Rossi, que também é violinista e professor - ele inclusive estudou na Áustria e toca na OSESP (Orquestra Sinfônica do Estado de São Paulo, que é uma grande referência). Foi uma honra poder tocar com ele!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baixar/ouvir: &lt;a href="https://od.lk/d/113109642_TK457/wakai-tsubasa-duet-j01.ogg"&gt;wakai-tsubasa-duet-j01.ogg (OpenDrive)&lt;/a&gt; | &lt;a href="http://www.4shared.com/mp3/BBy3qv50ba/wakai-tsubasa-duet-j01.html"&gt;wakai-tsubasa-duet-j01.mp3 (4shared)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pressão foi grande. Tocar junto com os super professores, sabendo que estava gravando! (bom, na verdade fui eu que sugeri gravar, então claro que eu sabia...) Na hora de tocar eu fiz o máximo para não pensar em mais nada. Atenção total para não me embaralhar nas notas enquanto corria para "acompanhar o acompanhamento" :P e não ficar para trás, porque a música é rápida. Pelo menos eu não travei e consegui sincronizar com o segundo violino até o final. Apesar de algumas desafinações e uns errinhos, considerando pressão e tudo mais, o resultado até que saiu legal e eu me senti bastante realizada. Fazer os duetos foi uma experiência e tanto! Agora é aprender a parte do segundo violino...&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Audio</category><category>Violin</category><guid>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/wakai-tsubasa-violin-1/</guid><pubDate>Fri, 22 Apr 2016 21:35:10 GMT</pubDate></item><item><title>Canção de Ninar de Brahms no Violino</title><link>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/brahms-lullaby-violin-1/</link><dc:creator>Aiyumi</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;No dia 8 de março de 2016, fez um ano que comecei a ter aulas de violino
e resolvi fazer este post para comemorar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No &lt;a href="http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/flying-on-brahms-waltz"&gt;post anterior&lt;/a&gt;,  eu tinha mencionado a
canção de ninar de Brahms. Eis que recentemente aprendi esta música no violino.
Segue abaixo:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baixar/ouvir: &lt;a href="https://od.lk/d/112094429_P3qpa/brahms-lullaby01.ogg"&gt;brahms-lullaby01.ogg (OpenDrive)&lt;/a&gt; | &lt;a href="http://www.4shared.com/mp3/ScsrZFjHba/brahms-lullaby01.html"&gt;brahms-lullaby01.mp3 (4shared)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Audio</category><category>Violin</category><guid>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/brahms-lullaby-violin-1/</guid><pubDate>Sun, 13 Mar 2016 16:28:42 GMT</pubDate></item><item><title>Viajando na Valsa de Brahms</title><link>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/flying-on-brahms-waltz/</link><dc:creator>Aiyumi</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;No mês passado Na aula de violino, cheguei na quinta música do segundo livro do Método Suzuki. O livro só diz que a música é uma valsa composta por Johannes Brahms, mas na verdade, o título inteiro é "Valsa Opus 39 Número 15". A minha lição de casa era descrever o que me vem à cabeça ao ouvir esta música. E era para soltar a imaginação mesmo (nada de "O compositor quis dizer isso, isso e aquilo"). Então eu soltei e ela voou longe, rumo às nuvens (mais sobre isso abaixo). Sempre gostei de imaginar as músicas que ouço como sendo "fundo musical" ou "trilha sonora" de alguma coisa, então foi uma experiência bem interessante. Eis aqui o resultado (aviso: abaixo seguem divagações de alguém que não entende nada de música clássica :P): &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/flying-on-brahms-waltz/"&gt;more…&lt;/a&gt; (3 mín restante para leitura)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Audio</category><category>Violin</category><guid>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/flying-on-brahms-waltz/</guid><pubDate>Mon, 21 Dec 2015 23:29:17 GMT</pubDate></item><item><title>Rockman DASH - Arranjos da Música "We are the Three Bonne Brothers" (Violino)</title><link>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/bonnes-theme-arrange-2/</link><dc:creator>Aiyumi</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Quem leu meus &lt;a href="http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/gossec-gavotte-fvl-cover"&gt;outros&lt;/a&gt; &lt;a href="http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/virtual-violins"&gt;posts&lt;/a&gt;, já deve ter percebido que estou viciada em violinos. Eis que não resisti e no início de março de 2015, comecei a ter aulas para aprender a tocar o instrumento de verdade!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agora, passados três meses, continuo com meus &lt;a href="http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/bonnes-theme-arrange-1"&gt;arranjos da música "We Are the Three Bonne Brothers&lt;/a&gt; de Rockman DASH/Mega Man Legends. Hoje trago novas versões, desta vez com violinos, tanto virtuais quanto reais!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fiz estes arranjos pensando na minha fan fiction, "&lt;a href="https://www.fanfiction.net/s/10564022/1/Trigger-of-Change"&gt;Trigger of Change&lt;/a&gt;," onde os Servbots aprendem a tocar violino. O piano é o mesmo da versão "&lt;a href="http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/bonnes-theme-arrange-1"&gt;Marimbonnes&lt;/a&gt;".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Primeiro, a versão com o violino virtual, feito usando o VST Embertone Friedlander Violin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baixar/ouvir: &lt;a href="http://aiyumi.opendrive.com/files/101759890_xIo2h_d1b5/bonnes-fvl01.ogg"&gt;bonnes-fvl01.ogg (OpenDrive)&lt;/a&gt; | &lt;a href="http://www.4shared.com/mp3/wxHz8p3Qba/bonnes-fvl01.html"&gt;bonnes-fvl01.mp3 (4shared)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E esta é minha tentativa de tocar com um violino real. Aviso: nível iniciante (apenas três meses de aulas semanais) e a minha afinação é ainda bem ruinzinha. Além disso, esta é minha primeira tentativa de gravar um instrumento acústico (o gravador é um Zoom H4n).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baixar/ouvir: &lt;a href="http://aiyumi.opendrive.com/files/101759900_0s6x3_4a1d/bonnes-realviolin01.ogg"&gt;bonnes-realviolin01.ogg (OpenDrive)&lt;/a&gt; | &lt;a href="http://www.4shared.com/mp3/MJN7Xw8xce/bonnes-realviolin01.html"&gt;bonnes-realviolin01.mp3 (4shared)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Versão com três violinos: até chegar no resultado acima, tive de gravar a música mais de vinte vezes! Achei um desperdício jogar todas as outras tentativas fora, então resolvi selecionar as três melhores gravações e juntar, mesmo com os erros e tudo. O resultado é um trio de Servbots desajeitados e desafinados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baixar/ouvir: &lt;a href="http://aiyumi.opendrive.com/files/101759905_WOe2Z_98a6/bonnes-threeviolins01.ogg"&gt;bonnes-threeviolins01.ogg (OpenDrive)&lt;/a&gt; | &lt;a href="http://www.4shared.com/mp3/4mLQhgynba/bonnes-threeviolins01.html"&gt;bonnes-threeviolins01.mp3 (4shared)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Três violinos + Friedlander Violin: o "trio" acima tocando junto com o violino virtual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baixar/ouvir: &lt;a href="http://aiyumi.opendrive.com/files/101759911_UKCuo_6679/bonnes-threeviolins-and-fvl01.ogg"&gt;bonnes-threeviolins-and-fvl01.ogg (OpenDrive)&lt;/a&gt; | &lt;a href="http://www.4shared.com/mp3/FPJoQfbgba/bonnes-threeviolins-and-fvl01.html"&gt;bonnes-threeviolins-and-fvl01.mp3 (4shared)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Audio</category><category>Fan-Made</category><category>Games</category><category>Violin</category><guid>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/bonnes-theme-arrange-2/</guid><pubDate>Thu, 11 Jun 2015 21:35:21 GMT</pubDate></item><item><title>Rockman DASH - Arranjos da Música "We are the Three Bonne Brothers" (Teclado)</title><link>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/bonnes-theme-arrange-1/</link><dc:creator>Aiyumi</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Estes são meus arranjos da música "We are the Three Bonne Brothers", também conhecida como a música tema dos Bonnes, os carismáticos piratas aéreos da série Rockman DASH/Mega Man Legends. Tocado e gravado em um teclado Yamaha Motif XF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baixar/ouvir:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Versão piano + flauta (curta): &lt;a href="http://aiyumi.opendrive.com/files/99499160_o5e2n_d694/bonne-brothers01.ogg"&gt;bonne-brothers01.ogg (OpenDrive)&lt;/a&gt; | &lt;a href="http://www.4shared.com/mp3/e5QxhGKVce/bonne-brothers01.html"&gt;bonne-brothers01.mp3 (4shared)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Versão piano + flauta (mais longa): &lt;a href="http://aiyumi.opendrive.com/files/99826482_d2ohR_366c/bonne-brothers02.ogg"&gt;bonne-brothers02.ogg (OpenDrive)&lt;/a&gt; | &lt;a href="http://www.4shared.com/mp3/E2BgnW5Wba/bonne-brothers02.html"&gt;bonne-brothers02.mp3 (4shared)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualização (2015/04/17): versão piano + marimba: &lt;a href="http://aiyumi.opendrive.com/files/99952953_GaPC6_61a8/marimbonnes01.ogg"&gt;marimbonnes01.ogg (OpenDrive)&lt;/a&gt; | &lt;a href="http://www.4shared.com/mp3/1I8IVJhPce/marimbonnes01.html"&gt;marimbonnes01.mp3 (4shared)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Audio</category><category>Fan-Made</category><category>Games</category><guid>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/bonnes-theme-arrange-1/</guid><pubDate>Mon, 13 Apr 2015 12:33:12 GMT</pubDate></item><item><title>Gossec Gavotte - Friedlander Violin Cover</title><link>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/gossec-gavotte-fvl-cover/</link><dc:creator>Aiyumi</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;No meu &lt;a href="http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/virtual-violins"&gt;post anterior&lt;/a&gt;, contei como eu escolhi o instrumento virtual &lt;a href="http://embertone.com/instruments/friedlanderviolin.php"&gt;Embertone Friedlander Violin&lt;/a&gt; para tentar suprir minhas necessidades por sons de violino, e como consegui fazê-lo funcionar no Linux. Estou me sentindo como a protagonista da série de anime e jogos Kin'iro no Corda (também conhecida como La Corda d'Oro), que ganha um violino mágico que qualquer um pode tocar! Para "comemorar," decidi fazer arranjos das músicas que aparecem na série (a maioria são músicas clássicas), e hoje trago o meu primeiro arranjo: a música "Gavotte" de François Joseph Gossec.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baixar/ouvir: &lt;a href="http://aiyumi.opendrive.com/files/92820660_MvJaZ_3051/gavotte-fvl-solo_0.1.ogg"&gt;OGG (OpenDrive)&lt;/a&gt; | &lt;a href="http://www.4shared.com/mp3/1ThO5eTaba/gavotte-fvl-solo_01.html"&gt;MP3 (4shared)&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=ywTwzGnvSXw"&gt;Youtube&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Audio</category><category>Fan-Made</category><category>Violin</category><guid>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/gossec-gavotte-fvl-cover/</guid><pubDate>Fri, 05 Dec 2014 23:57:44 GMT</pubDate></item><item><title>Violinos Virtuais</title><link>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/virtual-violins/</link><dc:creator>Aiyumi</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Várias vezes, já pensei "Ah, talvez essa música ficasse legal se fosse tocada com um som de violino" e quando ia tentar tocar no meu teclado, era uma decepção. Em parte porque eu não toco muito bem mesmo :P, e também porque os sons de violino do teclado são muito ruins. Querendo saber se o problema era exclusivo do meu ou acontece com os teclados em geral, fui pesquisar a quantas anda o estado dos sons de violinos solo "virtuais" disponíveis.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Bibliotecas de Samples Comerciais&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Não sou nenhuma especialista, mas em geral, achei as samples comerciais de violinos solo muito decepcionantes, incluindo os violinos "sampleados" de bibliotecas de sons extremamente caras (de mais de 1000 dólares). Na minha opinião, são tão ruins que chegam a incomodar. Por mais simples que seja a parte tocada, o timbre não é macio, é estranho, como se faltasse um "pedaço" do som. E não é nem a óbvia falta de emoção (também tem isso, mas aí já é outra história), é alguma outra coisa que não sei explicar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dentre as demonstrações que ouvi, estão:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;O &lt;a href="http://www.soundsonline.com/QL-Solo-Violin"&gt;EWQL (East West Quantum Leap) Solo Violin&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;O &lt;a href="http://www.youtube.com/watch?v=A4K3T_mPjh8"&gt;Garritan Stradivari Solo Violin&lt;/a&gt; (descontinuado). Digamos que é até razoável mas mesmo assim ainda é ruim.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;O &lt;a href="https://soundcloud.com/dcuny/gpo-solo-violin-test"&gt;violino solo&lt;/a&gt; da biblioteca orquestral &lt;a href="http://www.garritan.com/products/personal-orchestra-4/"&gt;Garritan Personal Orchestra&lt;/a&gt;. Ouvi dizer que usa como base samples do Stradivari Violin citado acima, mas é bem mais limitado e é fácil de perceber que a qualidade é bem pior.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;O &lt;a href="https://soundcloud.com/alucinari/update-to-bach-sonata-vsl"&gt;violino solo&lt;/a&gt; da biblioteca orquestral &lt;a href="http://www.vsl.co.at/en/211/261/2064/2067/1751.htm"&gt;Vienna Symphonic Library Special Edition&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;O &lt;a href="https://soundcloud.com/dcuny/violin-test"&gt;violino solo&lt;/a&gt; da biblioteca orquestral &lt;a href="http://www.ikmultimedia.com/products/philharmonik/"&gt;Miroslav Philharmonik&lt;/a&gt; que até que não é ruim, principalmente se considerar que a biblioteca (inclui instrumentos de uma orquestra inteira) nem é tão cara assim (o pacote completo custa menos de 200 dólares)! E eu li que ela inclusive consegue rodar no Linux via Wine.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4&gt;Bibliotecas de Samples Grátis&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;De sons grátis, eu encontrei as &lt;a href="http://slib.soundex.co.uk/index.php?instrument=violin"&gt;samples de violino da Philharmony.co.uk&lt;/a&gt;. Essas tem diversas articulações, mas estão no formato MP3, o que significa que sofrem de perda de qualidade e provavelmente não dá para usar para nada muito sério. Outra desvantagem é na questão da licença, que diz não ser permitido distribuir (de graça ou não) as samples individualmente ou na forma de "instrumento virtual" (por exemplo, você não pode criar um arquivo SF2 ou SFZ a partir delas e colocar para download). A licença até permite usar as samples em trabalhos comerciais, mas com a perda de qualidade por causa da compressão MP3, quem é que vai fazer isso?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tem também &lt;a href="http://theremin.music.uiowa.edu/MISviolin.html"&gt;essas&lt;/a&gt; e &lt;a href="http://theremin.music.uiowa.edu/MISviolin2012.html"&gt;essas (de 2012, que são um pouco melhores)&lt;/a&gt; samples da Universidade de Iowa. Também estão no formato AIF, tem várias articulações e, ao contrário das anteriores, é permitido o uso sem restrições. Os problemas são que as notas não estão separadas uma em cada arquivo, e principalmente na primeira versão, várias delas não estão sustentadas uniformemente ou tem o som um pouco "arranhado"...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por fim, tem &lt;a href="http://www.freesound.org/people/ldk1609/packs/"&gt;as samples de violino do Ldk1609&lt;/a&gt;. Para falar a verdade, gostei mais do timbre dessas do que das samples comerciais citadas. Estão em formato AIF, então é possível converter para WAV, criar um arquivo SFZ (um formato aberto de bibliotecas de som) para mapear os arquivos às notas do MIDI e usar, por exemplo, no &lt;a href="http://www.linuxsampler.org/"&gt;LinuxSampler&lt;/a&gt;, e um trabalho de criação de um SFZ aparentemente &lt;a href="http://www.linuxmusicians.com/viewtopic.php?f=50&amp;amp;t=12530"&gt;está em andamento&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E (só para constar) tem a &lt;a href="http://sso.mattiaswestlund.net/"&gt;Sonatina Symphonic Orchestra&lt;/a&gt;, disponível no formato SFZ. Na verdade, é uma coleção de samples grátis de instrumentos de orquestra. Os violinos solo são os mesmos das opções gratuitas anteriores, mas infelizmente estão afogados em reverb (urgh).&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Embertone Friedlander Violin&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Esta é uma biblioteca comercial que eu achei quando não estava procurando. Lendo um tópico pesquisando por alguma coisa que não tinha nada a ver, achei uma menção a essa biblioteca. Não tinha o link para a página oficial, mas resolvi ir atrás e ver se tinha alguma demonstração no Youtube. Encontrei &lt;a href="http://www.youtube.com/watch?v=KisOROAI0oc"&gt;este vídeo demonstrando os recursos&lt;/a&gt; e também &lt;a href="http://www.youtube.com/watch?v=7akUpXOHZoQ"&gt;estes&lt;/a&gt; &lt;a href="http://www.youtube.com/watch?v=ats-RNfU8Yc"&gt;vídeos&lt;/a&gt; &lt;a href="http://www.youtube.com/watch?v=GVkvo9wK-_M"&gt;oficiais&lt;/a&gt;. Eu me encantei com o som logo de cara, e pensei "Um instrumento bom assim deve custar milhares de dólares!" " O Google me trouxe a &lt;a href="http://embertone.com/instruments/friedlanderviolin.php"&gt;página oficial&lt;/a&gt; e fiquei babando com as demos... E o preço... Menos de 150 dólares...! Eu queria. O que me segurou para não comprar foi o fato de ser um instrumento para Kontakt (também compatível com a versão gratuita do programa, o Kontakt Player). O problema é que pesquisei sobre rodar o Kontakt 5 no Linux e não achei nada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cerca de um ano depois, já em meados de 2014, apareceu um &lt;a href="http://linux-audio.4202.n7.nabble.com/Recommended-near-realistic-strings-section-generator-td91020.html"&gt;tópico na lista de discussão Linux-Audio-User&lt;/a&gt; sobre recomendações de sons de orquestra no linux, onde um dos membros disse que usava instrumentos do Kontakt no Linux via Wine. Então eu pedi mais informações e resolvi tentar. Bem nessa época apareceu uma &lt;a href="http://www.youtube.com/watch?v=W5JRW3Oyy3k&amp;amp;list=UUOP3cfW8rXbZ7vor2XUhj-w"&gt;atualização&lt;/a&gt; e uma promoção da biblioteca de violino, aí eu decidi que era a hora e comprei!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Logo de cara apareceu um obstáculo. O download do programa precisava ser feito a partir de um gerenciador de downloads proprietário chamado Continuata Connect, onde coloca-se o código serial recebido ao comprar o produto e o software busca os arquivos a partir desse código (os links diretos não aparecem para poder baixar via navegador, Wget, Curl, ...). Tentei rodar o Continuata pelo Wine. Só abriu em modo Windows XP. Se colocasse "Windows 7", nem abria e dizia que o programa encontrou um erro grave e não podia executar. Com o Wine disfarçado de XP, o programa abriu... Mas não funcionou direito. O download sempre enroscava no meio, as partes do arquivo corrompiam e eram apagadas, depois começava tudo de novo. No final, acabei instalando o tal do Continuata na minha partição do Windows só para baixar o software, e no Windows funcionou normal (milagre :P). Logo em seguida, movi os arquivos baixados para a partição do Linux. Não sei o que causa esse problema no Wine, mas depois de pesquisar um pouco, descobri que outras empresas desenvolvedoras de instrumentos virtuais fornecem os links diretos, para os usuários que tiverem problemas com o Continuata, ou que não consigam baixar por algum outro motivo. Não sei se a Embertone também faz isso. Como já tinha baixado tudo, não perguntei, mas pode valer a pena perguntar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Kontakt Player instalou no Wine numa boa. Tive alguns problemas na hora de configurar, mas eram relacionados aos meus leitores de tela (programas que falam todo o texto na tela, usados principalmente por deficientes visuais) tomando posse do ALSA e da placa de som. Pessoas com configurações padrão (ou seja, praticamente todo o mundo) provavelmente não vão ter esses problemas (mas se quiser mais detalhes, todo o enrosco pode ser &lt;a href="http://linux-audio.4202.n7.nabble.com/Embertone-Friedlander-Violin-on-Linux-was-Re-Recommended-near-realistic-strings-section-generator-td91163.html"&gt;lido neste tópico na Linux-Audio-User&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O instrumento é feito para o Kontakt Player"Powered by Kontakt Player" , e precisa ser adicionado pelo botão "add library". Este botão também está presente na interface VST do Kontakt, mas não funciona (pede para escolher o diretório onde estão os arquivos da biblioteca, mas dá o erro "No library found". Eu não sei se isso é problema com o Wine ou se também acontece no Windows). Para adicionar e ativar a biblioteca, só mesmo pela interface standalone do Kontakt (o processo precisa ser realizado apenas uma vez). Após devidamente adicionada e ativada, a biblioteca também fica disponível e funciona normalmente pela interface VST. Eu consigo usá-la com o dssi-VST e gravar a saída de som com o Ecasound sem problemas.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Conclusão&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;No começo, fiquei com medo de comprar o Friedlander Violin e depois não conseguir fazer funcionar. Se não desse, o último recurso seria usá-lo no Windows assim como estou fazendo com o VOCALOID. Felizmente tudo deu certo e consigo usá-lo no Linux, que é meu ambiente preferido. Como sempre, tem um porém. O Kontakt não é nem um pouco acessível (nada compatível com leitores de tela), nem no Windows! Ou seja, de qualquer forma, eu preciso de ajuda de alguém que enxerga para usá-lo. Mesmo assim, para mim, valeu a pena. O som é tão bom quanto achei que seria, e minha busca por um violino virtual decente finalmente chegou ao fim! Se eu quiser mais do que isso, só me resta aprender a tocar o instrumento de verdade... Mas essa é uma outra história...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aproveitando, a Embertone acabou de lançar uma biblioteca gratuita para Kontakt Player, que entre outras coisas, inclui uma demo do Friedlander Violin! Ficará disponível por tempo limitado (não sei até quando), mas para quem quiser testar esse violino virtual, essa é a chance! Eu já baixei, para conferir as outras coisas que vêm junto, e dessa vez, o download é por link direto. Aqui está o &lt;a href="http://us5.campaign-archive1.com/?u=48596a6a37a057934093cef98&amp;amp;id=efa70f3075&amp;amp;e=3e9c6b1b30"&gt;link para a newsletter com o anúncio do lançamento&lt;/a&gt; e a &lt;a href="http://www.embertone.com/instruments/arcane.php"&gt;página do produto&lt;/a&gt;. Boa sorte!&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Audio</category><category>Violin</category><guid>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/virtual-violins/</guid><pubDate>Sun, 02 Nov 2014 03:17:48 GMT</pubDate></item></channel></rss>