<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../../assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Aiyumi.Warpstar.Net (Posts sobre Games)</title><link>http://aiyumi.warpstar.net/</link><description></description><atom:link rel="self" href="http://aiyumi.warpstar.net/pt/tag/games.xml" type="application/rss+xml"></atom:link><language>pt_br</language><lastBuildDate>Wed, 17 Apr 2019 16:08:43 GMT</lastBuildDate><generator>Nikola (getnikola.com)</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Rockman DASH - Arranjos da Música "We are the Three Bonne Brothers" (Violino)</title><link>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/bonnes-theme-arrange-2/</link><dc:creator>Aiyumi</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Quem leu meus &lt;a href="http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/gossec-gavotte-fvl-cover"&gt;outros&lt;/a&gt; &lt;a href="http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/virtual-violins"&gt;posts&lt;/a&gt;, já deve ter percebido que estou viciada em violinos. Eis que não resisti e no início de março de 2015, comecei a ter aulas para aprender a tocar o instrumento de verdade!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agora, passados três meses, continuo com meus &lt;a href="http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/bonnes-theme-arrange-1"&gt;arranjos da música "We Are the Three Bonne Brothers&lt;/a&gt; de Rockman DASH/Mega Man Legends. Hoje trago novas versões, desta vez com violinos, tanto virtuais quanto reais!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fiz estes arranjos pensando na minha fan fiction, "&lt;a href="https://www.fanfiction.net/s/10564022/1/Trigger-of-Change"&gt;Trigger of Change&lt;/a&gt;," onde os Servbots aprendem a tocar violino. O piano é o mesmo da versão "&lt;a href="http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/bonnes-theme-arrange-1"&gt;Marimbonnes&lt;/a&gt;".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Primeiro, a versão com o violino virtual, feito usando o VST Embertone Friedlander Violin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baixar/ouvir: &lt;a href="http://aiyumi.opendrive.com/files/101759890_xIo2h_d1b5/bonnes-fvl01.ogg"&gt;bonnes-fvl01.ogg (OpenDrive)&lt;/a&gt; | &lt;a href="http://www.4shared.com/mp3/wxHz8p3Qba/bonnes-fvl01.html"&gt;bonnes-fvl01.mp3 (4shared)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E esta é minha tentativa de tocar com um violino real. Aviso: nível iniciante (apenas três meses de aulas semanais) e a minha afinação é ainda bem ruinzinha. Além disso, esta é minha primeira tentativa de gravar um instrumento acústico (o gravador é um Zoom H4n).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baixar/ouvir: &lt;a href="http://aiyumi.opendrive.com/files/101759900_0s6x3_4a1d/bonnes-realviolin01.ogg"&gt;bonnes-realviolin01.ogg (OpenDrive)&lt;/a&gt; | &lt;a href="http://www.4shared.com/mp3/MJN7Xw8xce/bonnes-realviolin01.html"&gt;bonnes-realviolin01.mp3 (4shared)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Versão com três violinos: até chegar no resultado acima, tive de gravar a música mais de vinte vezes! Achei um desperdício jogar todas as outras tentativas fora, então resolvi selecionar as três melhores gravações e juntar, mesmo com os erros e tudo. O resultado é um trio de Servbots desajeitados e desafinados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baixar/ouvir: &lt;a href="http://aiyumi.opendrive.com/files/101759905_WOe2Z_98a6/bonnes-threeviolins01.ogg"&gt;bonnes-threeviolins01.ogg (OpenDrive)&lt;/a&gt; | &lt;a href="http://www.4shared.com/mp3/4mLQhgynba/bonnes-threeviolins01.html"&gt;bonnes-threeviolins01.mp3 (4shared)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Três violinos + Friedlander Violin: o "trio" acima tocando junto com o violino virtual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baixar/ouvir: &lt;a href="http://aiyumi.opendrive.com/files/101759911_UKCuo_6679/bonnes-threeviolins-and-fvl01.ogg"&gt;bonnes-threeviolins-and-fvl01.ogg (OpenDrive)&lt;/a&gt; | &lt;a href="http://www.4shared.com/mp3/FPJoQfbgba/bonnes-threeviolins-and-fvl01.html"&gt;bonnes-threeviolins-and-fvl01.mp3 (4shared)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Audio</category><category>Fan-Made</category><category>Games</category><category>Violin</category><guid>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/bonnes-theme-arrange-2/</guid><pubDate>Thu, 11 Jun 2015 21:35:21 GMT</pubDate></item><item><title>Rockman DASH - Arranjos da Música "We are the Three Bonne Brothers" (Teclado)</title><link>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/bonnes-theme-arrange-1/</link><dc:creator>Aiyumi</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Estes são meus arranjos da música "We are the Three Bonne Brothers", também conhecida como a música tema dos Bonnes, os carismáticos piratas aéreos da série Rockman DASH/Mega Man Legends. Tocado e gravado em um teclado Yamaha Motif XF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baixar/ouvir:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Versão piano + flauta (curta): &lt;a href="http://aiyumi.opendrive.com/files/99499160_o5e2n_d694/bonne-brothers01.ogg"&gt;bonne-brothers01.ogg (OpenDrive)&lt;/a&gt; | &lt;a href="http://www.4shared.com/mp3/e5QxhGKVce/bonne-brothers01.html"&gt;bonne-brothers01.mp3 (4shared)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Versão piano + flauta (mais longa): &lt;a href="http://aiyumi.opendrive.com/files/99826482_d2ohR_366c/bonne-brothers02.ogg"&gt;bonne-brothers02.ogg (OpenDrive)&lt;/a&gt; | &lt;a href="http://www.4shared.com/mp3/E2BgnW5Wba/bonne-brothers02.html"&gt;bonne-brothers02.mp3 (4shared)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualização (2015/04/17): versão piano + marimba: &lt;a href="http://aiyumi.opendrive.com/files/99952953_GaPC6_61a8/marimbonnes01.ogg"&gt;marimbonnes01.ogg (OpenDrive)&lt;/a&gt; | &lt;a href="http://www.4shared.com/mp3/1I8IVJhPce/marimbonnes01.html"&gt;marimbonnes01.mp3 (4shared)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Audio</category><category>Fan-Made</category><category>Games</category><guid>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/bonnes-theme-arrange-1/</guid><pubDate>Mon, 13 Apr 2015 12:33:12 GMT</pubDate></item><item><title>Em Clima de DASH!</title><link>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/in-the-mood-to-dash/</link><dc:creator>Aiyumi</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Comecei a revisitar a série &lt;a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Mega_Man_Legends"&gt;Rockman DASH (Mega Man Legends)&lt;/a&gt;, assistindo (leia-se "ouvindo") a alguns Playthroughs e cutscenes para refrescar minha memória (não tenho mais os jogos), tentando finalmente entender o enredo. Eu não sabia japonês nem Inglês o suficiente para poder entender a história na época que eu jogava, uns doze anos atrás. E no fim das contas, nem agora eu consegui entender direito :P . Tenho a impressão de que o segundo jogo (o que tem os principais pontos da trama) é um pouco corrido, alguns fatos importantes são mencionados apenas de passagem e não são expandidos em nenhum lugar. Após o cancelamento do DASH / Legends 3, é muito provável que não teremos esses esclarecimentos por um bom tempo. Também notei diferenças entre os diálogos da versão em Inglês e os originais japoneses (inconsistências na tradução / utilização de nomes e termos) que podem afetar a forma como vemos a personalidade de alguns personagens e partes do enredo em si.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mesmo assim, ainda acho que é um bom enredo, embora um pouco confuso e cheio de potenciais inexplorados. E isso pede uma coisa: fan fiction!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois de acompanhar os Playthroughs, ler algumas discussões e fan fictions para ver como outras pessoas interpretam o enredo, eu fiquei inspirada para escrever minha própria fanfic (em Inglês), intitulada "&lt;a href="https://www.fanfiction.net/s/10564022/1/Trigger-of-Change"&gt;Trigger of Change&lt;/a&gt;". E, assim como fiz com minha &lt;a href="http://aiyumi.warpstar.net/en/pokemon/sl/drama"&gt;fic de Pokemon&lt;/a&gt;, comecei a adaptar algumas cenas para áudio dramas em Japonês no estilo anime. Isto levou à criação de uma nova &lt;a href="http://aiyumi.warpstar.net/en/rockman"&gt;seção sobre Rockman&lt;/a&gt; no site (apenas em Inglês e Japonês no momento), com a página para os áudio dramas &lt;a href="http://aiyumi.warpstar.net/en/rockman/toc/drama"&gt;aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para concluir o post, deixo aqui meu cover VOCALOID de "Anata no Kaze ga Fuku Kara", a música de encerramento do primeiro jogo. Divirtam-se!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baixar/ouvir: &lt;a href="http://aiyumi.opendrive.com/files/89882897_wjfA3_acdc/gumi_power_-_dash-kaze_0.1.ogg"&gt;OGG (OpenDrive)&lt;/a&gt; | &lt;a href="http://www.4shared.com/mp3/44Pq_-xLba/gumi_power_-_dash-kaze_01.html"&gt;MP3 (4shared)&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=zW77ScDa3hA"&gt;Youtube&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Audio</category><category>Fan-Made</category><category>Games</category><category>Site Updates</category><guid>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/in-the-mood-to-dash/</guid><pubDate>Sat, 23 Aug 2014 18:51:45 GMT</pubDate></item><item><title>Nova Seção de Pokemon</title><link>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/new-pokemon-section/</link><dc:creator>Aiyumi</dc:creator><description>&lt;p&gt;Adicionei uma nova seção de Pokemon ao site, principalmente para publicar meus arranjos de músicas e os áudio dramas das minhas fan fics que já &lt;a href="http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/twitter-and-updates"&gt;mencionei&lt;/a&gt;. Porém, a página está disponível apenas em Inglês, sem planos para tradução (sinto muito). Para visitar, vá &lt;a href="http://aiyumi.warpstar.net/en/pokemon"&gt;aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description><category>Audio</category><category>Fan-Made</category><category>Games</category><category>Site Updates</category><guid>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/new-pokemon-section/</guid><pubDate>Tue, 03 Dec 2013 23:54:43 GMT</pubDate></item><item><title>Twitter e Atualizações</title><link>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/twitter-and-updates/</link><dc:creator>Aiyumi</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Pode não parecer, mas muita coisa aconteceu desde o meu último post:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Fiz um arranjo de outra música de Pokemon Black &amp;amp; White. É a música "Ghetsis' Ambitions". O arranjo pode ser ouvido e baixado &lt;a href="http://www.youtube.com/watch?v=5eUh9bHd7aM"&gt;aqui&lt;/a&gt; ou &lt;a href="https://gobblin.se/u/aiyumi/m/pokemon-bw-arrange-of-ghetsis-ambitions-motif-xf/"&gt;aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Provavelmente, este é o site onde estou mais ativa no momento. Nunca mencionei aqui antes, mas já há algum tempo, venho escrevendo uma fan fiction de Pokemon Black &amp;amp;  White (em Inglês), chamada &lt;a href="http://www.fanfiction.net/s/8853146/1/"&gt;Soul Link&lt;/a&gt;, que estou atualizando regularmente (e silenciosamente).&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Fiz uma adaptação para áudio drama de uma cena dessa mesma fan fiction. A fanfic está em Inglês, mas o áudio drama é em Japonês. As falas são praticamente as mesmas da cena na fic, então se a pessoa entender a cena em Inglês, vai poder entender o drama em Japonês. Quem gosta de assistir a animes com áudio em Japonês talvez ache interessante... Ou não :P. De qualquer forma, ele pode ser encontrado &lt;a href="https://gobblin.se/u/aiyumi/m/psl-ch004-true-plans/"&gt;aqui&lt;/a&gt;. O arranjo da música que mencionei acima também foi usado nele.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Enviei mais alguns sons para o &lt;a href="http://www.freesound.org/people/Aiyumi/"&gt;Freesound&lt;/a&gt;. Também adicionei vários sons interessantes de outras pessoas aos meus &lt;a href="http://www.freesound.org/people/Aiyumi/bookmarks/"&gt;favoritos&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Finalmente consegui organizar meus scripts (SlackBuilds) para compilar o Orca no Slackware e &lt;a href="https://github.com/aiyumi/slackware-scripts"&gt;enviá-los para o Github&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Edit (2013-09-27): instruções de como usar os scripts agora podem ser encontradas &lt;a href="http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/installing-orca-on-slackware-14-0"&gt;aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Comprei um 3DS XL. Eu não estava pensando em fazer isso ainda, mas, mais uma vez, encontrei um barato (para os padrões brasileiros) e os preços em geral estão subindo por causa da inflação, então resolvi comprar logo antes que fique muito caro. Não vou fazer uma review como fiz com o outro, mas basta dizer que comparado ao 3DS normal, os botões são mais confortáveis, o console é fácil de segurar (apesar de ser um pouco pesado) e a bateria dura mais.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Em meados de julho, a minha conexão com a internet caiu e fiquei sem acesso por quase duas semanas, afetando meu trabalho e tudo mais. Todo dia ligando para a  operadora e só recebendo desculpas inúteis na maioria das vezes. Demorou muito tempo para que eles tivessem a boa vontade de enviar um técnico aqui para arrumar. O problema afetava toda a região onde moro, então não era só comigo. Esperemos que esteja resolvido agora.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Recentemente, tenho escutado muita música japonesa que utiliza software de síntese de canto como &lt;a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Vocaloid"&gt;VOCALOID&lt;/a&gt; e &lt;a href="http://www.vocaloidbrasil.com/utau/sobre-utau/o-que-e-utau/"&gt;UTAU&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Bom, como já deve ter dado para perceber, muita coisa aconteceu. O problema é que não tenho paciência para escrever um post completo para cada coisa que eu faço, e muito menos em três idiomas... Então eu percebi: não é esse o propósito de um microblog como o Twitter? Atualmente meu Twitter não está sendo muito usado além de avisar automaticamente quando eu posto alguma coisa aqui. Estou pensando em fazer com que ele atualize (de preferência automaticamente também) sempre que eu publicar um capítulo da fanfic, ou um vídeo no Youtube e talvez algumas outras coisas, para que as pessoas possam saber que ainda estou ativa, mesmo que este blog não seja atualizado constantemente. A conta é "&lt;a href="https://twitter.com/aiyumi_en"&gt;@aiyumi_en&lt;/a&gt;". Se quiser pode me seguir, ou se você é como eu e não costuma acompanhar redes sociais, pode usar essa &lt;a href="http://www.rssitfor.me/getrss?name=aiyumi_en"&gt;feed RSS&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Audio</category><category>Fan-Made</category><category>Games</category><category>Site Updates</category><guid>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/twitter-and-updates/</guid><pubDate>Sun, 22 Sep 2013 18:39:23 GMT</pubDate></item><item><title>Pokemon BW - Arranjo da Música da Equipe Plasma</title><link>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/plasma-theme-arrange-1/</link><dc:creator>Aiyumi</dc:creator><description>&lt;p&gt;Fiz um arranjo da música tema da Equipe Plasma, os vilões dos jogos de Pokemon Black &amp;amp; White. Foi tocado e gravado em um teclado Yamaha Motif XF. Aqui estão o &lt;a href="http://www.youtube.com/watch?v=6W5HjQ5MqKQ"&gt;link do Youtube&lt;/a&gt; e o &lt;a href="https://aiyumi.opendrive.com/files/69370448_zJzxx_2b49/plasma_0.2.ogg"&gt;arquivo para download no formato OGG&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description><category>Audio</category><category>Fan-Made</category><category>Games</category><guid>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/plasma-theme-arrange-1/</guid><pubDate>Sun, 28 Apr 2013 02:08:27 GMT</pubDate></item><item><title>Review do Nintendo 3DS</title><link>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/nintendo-3ds-review/</link><dc:creator>Aiyumi</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Uma pessoa cega, Mais um 3DS, é Igual a... O Quê?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na verdade, não sei ainda. Mas o ponto é ... Eu comprei um 3DS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-center" src="http://aiyumi.warpstar.net/uploads/images/3ds-review/3ds-closed.jpg" width="320" height="240" alt="3DS com a tampa fechada"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eu não tinha interesse em nenhum jogo em particular, mas como os botões do meu DS Lite de cinco anos de idade (principalmente as setas e o botão "A") estão ficando frouxos, comecei a considerar fazer um upgrade. Meu plano era comprar o console novo talvez no ano que vem, mas eu achei um 3DS barato numa loja perto de casa. Custou R$479,00, foi o 3DS "não usado" mais barato que encontrei até hoje. Não sei se era promoção para queimar estoque e substituir tudo pelo 3DS XL que acabou de ser lançado por aqui, nem sei se ainda tem mais por esse preço onde eu comprei... Mas estava bem barato para os padrões brasileiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segue a minha review do 3DS: &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/nintendo-3ds-review/"&gt;more…&lt;/a&gt; (6 mín restante para leitura)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Games</category><category>Site Updates</category><guid>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/nintendo-3ds-review/</guid><pubDate>Sat, 27 Oct 2012 19:31:23 GMT</pubDate></item><item><title>Kirby: a Vingança de Error Knight</title><link>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/kirby-revenge-of-error-knight/</link><dc:creator>Aiyumi</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Nunca pensei que erros do Windows pudessem ser tão interessantes. &lt;a href="http://topicscollector.blog55.fc2.com/blog-entry-4870.html"&gt;Nesta página (em Japonês)&lt;/a&gt;, encontrei o vídeo abaixo, que mostra alguém tocando a música de "Revenge of Meta Knight" ("Vingança de Meta Knight") dos jogos de Kirby, apenas com os sons de erro do Windows!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vídeo começa com o logon do sistema, depois um programa é aberto e dispara uma sequência de erros para formar a música.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atenção: o criador do vídeo alerta que é para você se afastar da tela quando for assistir, pois o vídeo mostra um monte de mensagens de erro piscando e pode fazer mal aos olhos.&lt;/p&gt;
&lt;script type="text/javascript" src="http://ext.nicovideo.jp/thumb_watch/sm6723139"&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;Se não conseguir ver ou preferir só ouvir, aqui está o &lt;a href="http://aiyumi.opendrive.com/files/81156190_iWkW8/error-knight.ogg"&gt;som no formato OGG&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Audio</category><category>Fan-Made</category><category>Games</category><guid>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/kirby-revenge-of-error-knight/</guid><pubDate>Wed, 21 Sep 2011 18:01:14 GMT</pubDate></item><item><title>Rapaz Cego Zera Ocarina of Time</title><link>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/blind-man-beats-zelda-oot/</link><dc:creator>Aiyumi</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Diz a lenda que quando o reino foi dominado pelo ser do mal, um jovem veio viajando através do tempo, derrotou as forças das trevas e salvou o reino, e desde então ele ficou conhecido como o Herói do Tempo. Esta lenda está certa, mas esqueceram de um detalhe muito importante: o Herói do Tempo era cego. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/blind-man-beats-zelda-oot/"&gt;more…&lt;/a&gt; (1 mín restante para leitura)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Game Accessibility</category><category>Games</category><guid>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/blind-man-beats-zelda-oot/</guid><pubDate>Fri, 24 Jun 2011 20:24:03 GMT</pubDate></item><item><title>Super Printer Mario</title><link>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/super-printer-mario/</link><dc:creator>Aiyumi</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Outro dia encontrei &lt;a href="http://marcio.whodesigner.com.br/2010/08/musicas-do-mario-so-que-na-impressora/"&gt;este post&lt;/a&gt;, apontando para &lt;a href="http://vimeo.com/3983501"&gt;este vídeo&lt;/a&gt;, em que alguém conseguiu tocar a música do Super Mario, usando uma impressora! Bem legal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para quem não conseguiu ouvir, seja por problemas com acessibilidade do player do site ou por qualquer outro motivo, &lt;a href="http://aiyumi.opendrive.com/files/81148384_etwk0/printer-mario.ogg"&gt;aqui está apenas o som (em formato OGG)&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Audio</category><category>Fan-Made</category><category>Games</category><guid>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/super-printer-mario/</guid><pubDate>Wed, 25 May 2011 17:58:11 GMT</pubDate></item></channel></rss>