<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Aiyumi.Warpstar.Net (Site Updates)</title><link>http://aiyumi.warpstar.net/</link><description></description><atom:link href="http://aiyumi.warpstar.net/pt/tag/site-updates.xml" type="application/rss+xml" rel="self"></atom:link><language>pt_br</language><lastBuildDate>Fri, 04 Dec 2015 18:24:17 GMT</lastBuildDate><generator>https://getnikola.com/</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Mudança de Blog e de Servidor</title><link>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/static-blog-migration/</link><dc:creator>Aiyumi</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Pelo visual, pode parecer que o blog não mudou nada, mas na verdade, mudou bem radicalmente. O blog agora é estático, só com páginas HTML e não precisa mais de PHP nem de banco de dados.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Por que um Blog Estático?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Basicamente, blogs estáticos funcionam assim: eu escrevo os posts em alguma linguagem de marcação (eu uso &lt;a href="https://daringfireball.net/projects/markdown/"&gt;Markdown&lt;/a&gt;) em um editor de texto qualquer, então um programa gerador (geralmente de linha de comando) transforma os posts em HTML e os combina com os templates do leiaute das páginas (cabeçalho, menus, conteúdo etc.) e gera todas as páginas HTML, que podem ser enviadas para um servidor qualquer. Para mim, escrever no meu editor de texto preferido e dar alguns simples comandos para gerar e fazer upload das páginas é muito mais confortável do que ficar horas apanhando de uma interface web pesada e cheia de JavaScript (razão pela qual nunca me dei bem com o WordPress).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já faz um tempo que venho querendo migrar para um blog estático. Tinha testado vários programas para gerar blogs estáticos (também conhecidos como "static blog generators") mas nenhum tinha exatamente os recursos que eu queria (principalmente suporte a conteúdo em vários idiomas). Até comecei a tentar criar meu próprio programa (em Perl) mas acabei desistindo. Até que, este ano (2015), encontrei este software chamado &lt;a href="https://getnikola.com/"&gt;Nikola&lt;/a&gt; (que é escrito em Python). Poucos testes depois, concluí que ele faz tudo o que eu quero (e um pouco mais) e decidi que a hora de migrar havia chegado.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;E Por que a Mudança de Servidor?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Vim usando o serviço de hospedagem da &lt;a href="http://www.dreamhost.com/r.cgi?362621"&gt;DreamHost&lt;/a&gt; desde 2009 e nunca tive problemas. Particularmente, gosto bastante da &lt;a href="http://wiki.dreamhost.com/"&gt;ótima documentação disponível na wiki&lt;/a&gt;, do acesso SSH que também possibilita fazer upload de arquivos via Rsync em vez de FTP (basicamente, é bem mais rápido porque envia apenas o que for diferente entre os arquivos da minha máquina e os do servidor, em vez de reenviar tudo outra vez), da possibilidade de instalar outros programas no servidor (tem instruções na wiki), da possibilidade de editar as configurações do PHP, entre outras coisas, e por último mas não menos importante, as newsletters mensais bem-humoradas :P . Então por que resolvi mudar de hospedagem? Por alguns simples motivos: por mais que todos esses recursos sejam interessantes, ao longo dos anos, descobri que não preciso de tudo isso. Não tenho mais tanto tempo para desenvolver sites como tinha antes, quando contratei o serviço em 2009, na época em que eu ainda não tinha emprego e achava que ia trabalhar criando sites. Mas aí, consegui um emprego de programadora Perl, os anos se passaram e, no final das contas, o único site que venho mantendo (mais ou menos) ativamente é este em que você está agora, que mal precisava de PHP e MySQL. Agora que o site é estático, nem disso eu preciso mais! E com o Dólar alto beirando os quatro reais, fica inviável continuar pagando por todos esses recursos que não estou usando. Dito isso, mesmo que eu não use mais o serviço, eu ainda considero a hospedagem da DreamHost muito boa e recomendo para quem não tiver problema com o Dólar :P e precisa de um servidor com MySQL, PHP (ou Perl ou Python que também vêm inclusos no plano) e acesso SSH.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O registro do domínio (o "warpstar.net") ainda vai continuar na DreamHost (não só porque eu gosto dos recursos inclusos no plano como proteção de privacidade no whois, mas também porque isso serve de desculpa para eu continuar recebendo as newsletters mensais engraçadas :P). Porém, agora o blog está hospedado no &lt;a href="https://pages.github.com/"&gt;GitHub Pages&lt;/a&gt; e as páginas são enviadas via Git (que também só envia as diferenças em vez de reenviar tudo toda vez), e de quebra, o site até ganhou controle de versão :D !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os motivos acima são importantes para mim, mas no fim das contas, o que realmente importa para as outras pessoas é que o conteúdo está todo aqui, as URLs continuam as mesmas e o site continua no ar. A conversão talvez não tenha sido cem porcento. Pode haver alguns bugs aqui e ali, e pretendo ir corrigindo à medida que os encontrar.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Site Updates</category><guid>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/static-blog-migration/</guid><pubDate>Fri, 04 Dec 2015 18:11:33 GMT</pubDate></item><item><title>Em Clima de DASH!</title><link>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/in-the-mood-to-dash/</link><dc:creator>Aiyumi</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Comecei a revisitar a série &lt;a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Mega_Man_Legends"&gt;Rockman DASH (Mega Man Legends)&lt;/a&gt;, assistindo (leia-se "ouvindo") a alguns Playthroughs e cutscenes para refrescar minha memória (não tenho mais os jogos), tentando finalmente entender o enredo. Eu não sabia japonês nem Inglês o suficiente para poder entender a história na época que eu jogava, uns doze anos atrás. E no fim das contas, nem agora eu consegui entender direito :P . Tenho a impressão de que o segundo jogo (o que tem os principais pontos da trama) é um pouco corrido, alguns fatos importantes são mencionados apenas de passagem e não são expandidos em nenhum lugar. Após o cancelamento do DASH / Legends 3, é muito provável que não teremos esses esclarecimentos por um bom tempo. Também notei diferenças entre os diálogos da versão em Inglês e os originais japoneses (inconsistências na tradução / utilização de nomes e termos) que podem afetar a forma como vemos a personalidade de alguns personagens e partes do enredo em si.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mesmo assim, ainda acho que é um bom enredo, embora um pouco confuso e cheio de potenciais inexplorados. E isso pede uma coisa: fan fiction!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois de acompanhar os Playthroughs, ler algumas discussões e fan fictions para ver como outras pessoas interpretam o enredo, eu fiquei inspirada para escrever minha própria fanfic (em Inglês), intitulada "&lt;a href="https://www.fanfiction.net/s/10564022/1/Trigger-of-Change"&gt;Trigger of Change&lt;/a&gt;". E, assim como fiz com minha &lt;a href="http://aiyumi.warpstar.net/en/pokemon/sl/drama"&gt;fic de Pokemon&lt;/a&gt;, comecei a adaptar algumas cenas para áudio dramas em Japonês no estilo anime. Isto levou à criação de uma nova &lt;a href="http://aiyumi.warpstar.net/en/rockman"&gt;seção sobre Rockman&lt;/a&gt; no site (apenas em Inglês e Japonês no momento), com a página para os áudio dramas &lt;a href="http://aiyumi.warpstar.net/en/rockman/toc/drama"&gt;aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para concluir o post, deixo aqui meu cover VOCALOID de "Anata no Kaze ga Fuku Kara", a música de encerramento do primeiro jogo. Divirtam-se!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baixar/ouvir: &lt;a href="http://aiyumi.opendrive.com/files/89882897_wjfA3_acdc/gumi_power_-_dash-kaze_0.1.ogg"&gt;OGG (OpenDrive)&lt;/a&gt; | &lt;a href="http://www.4shared.com/mp3/44Pq_-xLba/gumi_power_-_dash-kaze_01.html"&gt;MP3 (4shared)&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=zW77ScDa3hA"&gt;Youtube&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Audio</category><category>Fan-Made</category><category>Games</category><category>Site Updates</category><guid>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/in-the-mood-to-dash/</guid><pubDate>Sat, 23 Aug 2014 18:51:45 GMT</pubDate></item><item><title>Nova Seção de Pokemon</title><link>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/new-pokemon-section/</link><dc:creator>Aiyumi</dc:creator><description>&lt;p&gt;Adicionei uma nova seção de Pokemon ao site, principalmente para publicar meus arranjos de músicas e os áudio dramas das minhas fan fics que já &lt;a href="http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/twitter-and-updates"&gt;mencionei&lt;/a&gt;. Porém, a página está disponível apenas em Inglês, sem planos para tradução (sinto muito). Para visitar, vá &lt;a href="http://aiyumi.warpstar.net/en/pokemon"&gt;aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description><category>Audio</category><category>Fan-Made</category><category>Games</category><category>Site Updates</category><guid>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/new-pokemon-section/</guid><pubDate>Tue, 03 Dec 2013 23:54:43 GMT</pubDate></item><item><title>Twitter e Atualizações</title><link>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/twitter-and-updates/</link><dc:creator>Aiyumi</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Pode não parecer, mas muita coisa aconteceu desde o meu último post:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Fiz um arranjo de outra música de Pokemon Black &amp;amp; White. É a música "Ghetsis' Ambitions". O arranjo pode ser ouvido e baixado &lt;a href="http://www.youtube.com/watch?v=5eUh9bHd7aM"&gt;aqui&lt;/a&gt; ou &lt;a href="https://gobblin.se/u/aiyumi/m/pokemon-bw-arrange-of-ghetsis-ambitions-motif-xf/"&gt;aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Provavelmente, este é o site onde estou mais ativa no momento. Nunca mencionei aqui antes, mas já há algum tempo, venho escrevendo uma fan fiction de Pokemon Black &amp;amp;  White (em Inglês), chamada &lt;a href="http://www.fanfiction.net/s/8853146/1/"&gt;Soul Link&lt;/a&gt;, que estou atualizando regularmente (e silenciosamente).&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Fiz uma adaptação para áudio drama de uma cena dessa mesma fan fiction. A fanfic está em Inglês, mas o áudio drama é em Japonês. As falas são praticamente as mesmas da cena na fic, então se a pessoa entender a cena em Inglês, vai poder entender o drama em Japonês. Quem gosta de assistir a animes com áudio em Japonês talvez ache interessante... Ou não :P. De qualquer forma, ele pode ser encontrado &lt;a href="https://gobblin.se/u/aiyumi/m/psl-ch004-true-plans/"&gt;aqui&lt;/a&gt;. O arranjo da música que mencionei acima também foi usado nele.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Enviei mais alguns sons para o &lt;a href="http://www.freesound.org/people/Aiyumi/"&gt;Freesound&lt;/a&gt;. Também adicionei vários sons interessantes de outras pessoas aos meus &lt;a href="http://www.freesound.org/people/Aiyumi/bookmarks/"&gt;favoritos&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Finalmente consegui organizar meus scripts (SlackBuilds) para compilar o Orca no Slackware e &lt;a href="https://github.com/aiyumi/slackware-scripts"&gt;enviá-los para o Github&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Edit (2013-09-27): instruções de como usar os scripts agora podem ser encontradas &lt;a href="http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/installing-orca-on-slackware-14-0"&gt;aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Comprei um 3DS XL. Eu não estava pensando em fazer isso ainda, mas, mais uma vez, encontrei um barato (para os padrões brasileiros) e os preços em geral estão subindo por causa da inflação, então resolvi comprar logo antes que fique muito caro. Não vou fazer uma review como fiz com o outro, mas basta dizer que comparado ao 3DS normal, os botões são mais confortáveis, o console é fácil de segurar (apesar de ser um pouco pesado) e a bateria dura mais.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Em meados de julho, a minha conexão com a internet caiu e fiquei sem acesso por quase duas semanas, afetando meu trabalho e tudo mais. Todo dia ligando para a  operadora e só recebendo desculpas inúteis na maioria das vezes. Demorou muito tempo para que eles tivessem a boa vontade de enviar um técnico aqui para arrumar. O problema afetava toda a região onde moro, então não era só comigo. Esperemos que esteja resolvido agora.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Recentemente, tenho escutado muita música japonesa que utiliza software de síntese de canto como &lt;a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Vocaloid"&gt;VOCALOID&lt;/a&gt; e &lt;a href="http://www.vocaloidbrasil.com/utau/sobre-utau/o-que-e-utau/"&gt;UTAU&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Bom, como já deve ter dado para perceber, muita coisa aconteceu. O problema é que não tenho paciência para escrever um post completo para cada coisa que eu faço, e muito menos em três idiomas... Então eu percebi: não é esse o propósito de um microblog como o Twitter? Atualmente meu Twitter não está sendo muito usado além de avisar automaticamente quando eu posto alguma coisa aqui. Estou pensando em fazer com que ele atualize (de preferência automaticamente também) sempre que eu publicar um capítulo da fanfic, ou um vídeo no Youtube e talvez algumas outras coisas, para que as pessoas possam saber que ainda estou ativa, mesmo que este blog não seja atualizado constantemente. A conta é "&lt;a href="https://twitter.com/aiyumi_en"&gt;@aiyumi_en&lt;/a&gt;". Se quiser pode me seguir, ou se você é como eu e não costuma acompanhar redes sociais, pode usar essa &lt;a href="http://www.rssitfor.me/getrss?name=aiyumi_en"&gt;feed RSS&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Audio</category><category>Fan-Made</category><category>Games</category><category>Site Updates</category><guid>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/twitter-and-updates/</guid><pubDate>Sun, 22 Sep 2013 18:39:23 GMT</pubDate></item><item><title>Aventuras com um Computador Novo</title><link>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/adventures-with-a-new-computer/</link><dc:creator>Aiyumi</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;O meu computador antigo de sete anos de idade começou a dar sinais de morte, então comprei um novo.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Escolha da Máquina&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Como preciso usar o computador para trabalho, escolhi uma máquina um pouquinho mais "profissional". O que comprei foi um desktop Dell Vostro 270S (Vostro 270 Slim). Além de usar para trabalho, preciso de diversão também, então peguei a versão com 1 TB de disco rígido e placa de vídeo off board, para rodar jogos e coisas que o PC antigo não conseguia nem em sonho. Depois da negociação e customização (comprei por telefone), as especificações da máquina que consegui são as seguintes: &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/adventures-with-a-new-computer/"&gt;more…&lt;/a&gt; (5 mín restante para leitura)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Site Updates</category><guid>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/adventures-with-a-new-computer/</guid><pubDate>Sun, 10 Mar 2013 15:19:37 GMT</pubDate></item><item><title>Pequena Atualização</title><link>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/status-update-2013-02-09/</link><dc:creator>Aiyumi</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Atualizei a página do meu perfil (a "&lt;a href="http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/status-update-2013-02-09/pt/about"&gt;Sobre&lt;/a&gt;"). Tinha me esquecido de falar que comecei a trabalhar, que é importante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O blog faz dois anos este mês (parabéns para ele, e nota zero para mim pela falta de atualizações :P), e desde que ele começou, sabe quantos comentários eu recebi que não eram spam? Somente dois! E para completar, ambos de amigos que conheço pessoalmente! ... Não vale a pena manter... Então decidi que vou desabilitar os comentários. Realmente, a forma mais fácil de me encontrar é pelo meu &lt;a href="http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/status-update-2013-02-09/pt/contact"&gt;e-mail&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Site Updates</category><guid>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/status-update-2013-02-09/</guid><pubDate>Sat, 09 Feb 2013 20:32:28 GMT</pubDate></item><item><title>Review do Nintendo 3DS</title><link>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/nintendo-3ds-review/</link><dc:creator>Aiyumi</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Uma pessoa cega, Mais um 3DS, é Igual a... O Quê?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na verdade, não sei ainda. Mas o ponto é ... Eu comprei um 3DS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-center" src="http://aiyumi.warpstar.net/uploads/images/3ds-review/3ds-closed.jpg" width="320" height="240" alt="3DS com a tampa fechada"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eu não tinha interesse em nenhum jogo em particular, mas como os botões do meu DS Lite de cinco anos de idade (principalmente as setas e o botão "A") estão ficando frouxos, comecei a considerar fazer um upgrade. Meu plano era comprar o console novo talvez no ano que vem, mas eu achei um 3DS barato numa loja perto de casa. Custou R$479,00, foi o 3DS "não usado" mais barato que encontrei até hoje. Não sei se era promoção para queimar estoque e substituir tudo pelo 3DS XL que acabou de ser lançado por aqui, nem sei se ainda tem mais por esse preço onde eu comprei... Mas estava bem barato para os padrões brasileiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segue a minha review do 3DS: &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/nintendo-3ds-review/"&gt;more…&lt;/a&gt; (2 mín restante para leitura)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Games</category><category>Site Updates</category><guid>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/nintendo-3ds-review/</guid><pubDate>Sat, 27 Oct 2012 19:31:23 GMT</pubDate></item><item><title>Link para a Feed RSS</title><link>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/status-update-2011-09-07/</link><dc:creator>Aiyumi</dc:creator><description>&lt;p&gt;Mudei um pouco o menu da direita. Reorganizei as páginas e tags e coloquei um link para a feed RSS. Na verdade, a feed existe faz tempo, mas tinha me esquecido de colocar um link "visível".&lt;/p&gt;</description><category>Site Updates</category><guid>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/status-update-2011-09-07/</guid><pubDate>Wed, 07 Sep 2011 19:48:18 GMT</pubDate></item><item><title>Pequena Atualização de Status</title><link>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/status-update-2011-08-04/</link><dc:creator>Aiyumi</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Depois de atualizar o Speech-Dispatcher, o leitor de telas Orca não conseguia detectar mais o sintetizador de voz em Japonês. Pensei que fosse porque estava desatualizado, então o atualizei junto com o AT-SPI, aí ele parou de funcionar. Até que o problema fosse resolvido, fiquei na linha de comando (console). Deu para fazer algumas coisas interessantes no modo texto, mas infelizmente não consegui usar nenhum leitor de telas com Japonês. Agora que finalmente estou com o Orca e o japonês de volta, escrevo este artigo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quanto ao problema que fez o Orca pifar... Diz-se que o AT-SPI1 e o 2 podem coexistir pacificamente no mesmo sistema, mas aqui, por algum motivo seus arquivos se misturaram e causaram um conflito. Não uso mais o AT-SPI1 por um longo tempo, então eu o removi. Depois de compilar e instalar o novo AT-SPI2, algumas dependências adicionais e o Orca, tudo parece estar de volta ao normal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É isso por hoje. Em outros artigos, talvez eu fale sobre algumas das coisas interessantes que podem ser feitas no console. Por agora, estou feliz ao poder usar japonês no PC de novo!&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>linux</category><category>Site Updates</category><guid>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/status-update-2011-08-04/</guid><pubDate>Thu, 04 Aug 2011 16:18:09 GMT</pubDate></item><item><title>Começando o Blog</title><link>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/starting-the-blog/</link><dc:creator>Aiyumi</dc:creator><description>&lt;p&gt;Finalmente resolvi começar um blog (e em &lt;a href="http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/starting-the-blog/pt"&gt;Português&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/starting-the-blog/en"&gt;Inglês&lt;/a&gt; e &lt;a href="http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/starting-the-blog/ja"&gt;Japonês&lt;/a&gt;!). Acho que fica meio difícil manter tudo isso, então espero ter paciência para atualizar...&lt;/p&gt;</description><category>Site Updates</category><guid>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/starting-the-blog/</guid><pubDate>Wed, 23 Feb 2011 17:10:25 GMT</pubDate></item></channel></rss>