<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../../assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0"><channel><title>Aiyumi.Github.Io (Posts sobre Site Updates)</title><link>https://aiyumi.github.io/</link><description></description><atom:link href="https://aiyumi.github.io/pt/tag/site-updates.xml" type="application/rss+xml" rel="self"></atom:link><language>pt_br</language><copyright>Contents © 2020 Aiyumi &lt;a rel="license" href="http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/"&gt;Creative Commons Atribuição-CompartilhaIgual 4.0 Internacional&lt;/a&gt;</copyright><lastBuildDate>Tue, 20 Oct 2020 00:37:28 GMT</lastBuildDate><generator>Nikola (getnikola.com)</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Até que Enfim Mudei o Layout do Site!</title><link>https://aiyumi.github.io/pt/blog/changed-layout-at-last/</link><dc:creator>Aiyumi</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;9 anos depois - sim, o blog começou em 2011 -, finalmente consegui mudar o layout do site! O layout novo é baseado no &lt;a href="https://themes.getnikola.com/v7/yesplease/"&gt;tema Yesplease para o Nikola CMS&lt;/a&gt; com várias modificações. É um layout bem básico, mas espero que o texto esteja mais fácil de ler. Ao contrário do layout anterior, este é responsivo e deve funcionar melhor em telas pequenas, como em smartphones e tablets. Agora o conteúdo está à direita, o menu à esquerda e pode ser ativado/desativado em telas pequenas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda pretendo continuar publicando a maioria dos meus posts na &lt;a href="https://hive.blog/@aiyumi"&gt;rede social Hive&lt;/a&gt;, então incorporei o feed que mostra os links para meus últimus posts da Hive na página principal. O único problema é que tive que usar JavaScript para isso (não havia outra forma porque este é um site estático e não tem suporte a nenhuma linguagem de programação como PHP), mas nada vai mudar para quem usa navegadores sem suporte a JavaScript (é só visitar a página do meu perfil da Hive e ver meus posts diretamente por lá, como era antes). Acredito que isso não seja um grande problema...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra melhoria foi nas páginas de listagem de posts, onde agora aparece um trechinho do conteúdo do post em vez de mostrar só o título como era antes. Vale tanto para os posts do blog normal quanto para os da Hive na página principal! Assim a listagem fica mais interessante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desta atualização, era isso. Vejo vocês nos próximos posts, seja na Hive ou aqui.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Site Updates</category><guid>https://aiyumi.github.io/pt/blog/changed-layout-at-last/</guid><pubDate>Tue, 20 Oct 2020 00:36:50 GMT</pubDate></item><item><title>Hora de Dizer Adeus ao Domínio Warpstar.net</title><link>https://aiyumi.github.io/pt/blog/goodbye-to-the-warpstar/</link><dc:creator>Aiyumi</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Recebi o alerta de que o domínio "warpstar.net" vai expirar se eu não renovar o registro até 13 de maio de 2020. Recebo essas mensagens de alerta todos os anos, quando falta um mês para o aniversário do registro do domínio. Alguns anos atrás, eu já havia &lt;a href="https://aiyumi.github.io/pt/blog/static-blog-migration"&gt;cancelado o plano de hospedagem paga que estava ficando muito caro para mim&lt;/a&gt; e, neste ano, decidi que é hora de deixar o domínio pago ir. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://aiyumi.github.io/pt/blog/goodbye-to-the-warpstar/"&gt;Ler o artigo completo…&lt;/a&gt; (2 mín restante para leitura)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Site Updates</category><guid>https://aiyumi.github.io/pt/blog/goodbye-to-the-warpstar/</guid><pubDate>Wed, 22 Apr 2020 23:41:46 GMT</pubDate></item><item><title>Atualização de Status 2019/07/21</title><link>https://aiyumi.github.io/pt/blog/status-update-2019-07-21/</link><dc:creator>Aiyumi</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Muita coisa já aconteceu neste ano de 2019:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O primeiro semestre do ano foi particularmente difícil. Minha mãe ficou doente e passamos por maus pedaços. Por alguns meses, eu não tive tempo nem inspiração e nem estava no clima pra postar nada em lugar nenhum, e até tive que dar uma pausa nas minhas aulas de violino também. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://aiyumi.github.io/pt/blog/status-update-2019-07-21/"&gt;Ler o artigo completo…&lt;/a&gt; (2 mín restante para leitura)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Site Updates</category><guid>https://aiyumi.github.io/pt/blog/status-update-2019-07-21/</guid><pubDate>Sun, 21 Jul 2019 23:43:40 GMT</pubDate></item><item><title>Dois Brinquedos Novos na Cozinha</title><link>https://aiyumi.github.io/pt/blog/two-new-toys-in-the-kitchen/</link><dc:creator>Aiyumi</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;No meu &lt;a href="https://aiyumi.github.io/pt/blog/p3-food-ramen"&gt;post sobre lámen&lt;/a&gt;, eu tinha comentado sobre minhas dificuldades na cozinha como uma pessoa cega, e que cozinhar não é o meu forte. Mas como o referido post mostra, às vezes umas coisas malucas acontecem quando dá na telha de fazer algo diferente... &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://aiyumi.github.io/pt/blog/two-new-toys-in-the-kitchen/"&gt;Ler o artigo completo…&lt;/a&gt; (1 mín restante para leitura)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Site Updates</category><guid>https://aiyumi.github.io/pt/blog/two-new-toys-in-the-kitchen/</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 23:42:22 GMT</pubDate></item><item><title>Pequena Atualização de Status e Post Sobre Acessibilidade de Elementos Clicáveis em HTML</title><link>https://aiyumi.github.io/pt/blog/status-update-2018-07-20/</link><dc:creator>Aiyumi</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Só passando para dar um sinal de fumaça :P . Faz alguns meses que não publico nada aqui, mas ainda atualizo minha fan fiction todo mês. Para minha surpresa, também estou conseguindo me manter ativa no Steemit, postando pelo menos uma vez por semana (duas se contar a tradução de cada post para Inglês). Aliás, meu último post no Steemit foi sobre problemas de acessibilidade que acontecem bastante com objetos clicáveis em HTML, que pode ser de interesse para quem visita meu blog para ler sobre acessibilidade. Segue o link para o post:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://steemit.com/pt/@aiyumi/acessibilidade-na-web-objetos-clicaveis-e-programas-leitores-de-tela"&gt;Acessibilidade na Web - Objetos Clicáveis e Programas Leitores de Tela&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Mais posts estão no &lt;a href="https://steemit.com/@aiyumi"&gt;meu blog no Steemit&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Site Updates</category><guid>https://aiyumi.github.io/pt/blog/status-update-2018-07-20/</guid><pubDate>Fri, 20 Jul 2018 17:35:19 GMT</pubDate></item><item><title>Minha Primeira Semana no Steemit, e Minhas Primeiras Impressões</title><link>https://aiyumi.github.io/pt/blog/steemit-first-impressions/</link><dc:creator>Aiyumi</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Nunca tive muita paciência nem sorte com redes sociais.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Eu tentei usar o Twitter, mas de lá não saiu nada. Não tive paciência pra ler as coisas dos outros e postar constantemente, e era um saco ter de ficar reformulando tudo que eu escrevia pra fazer caber no limite de caracteres. No fim das contas, &lt;a href="https://mobile.twitter.com/aiyumi_en"&gt;meu Twitter&lt;/a&gt; foi rebaixado para a função de apenas informar os leitores sobre atualizações do blog e das minhas fanfics. &lt;p&gt;&lt;a href="https://aiyumi.github.io/pt/blog/steemit-first-impressions/"&gt;Ler o artigo completo…&lt;/a&gt; (6 mín restante para leitura)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Site Updates</category><guid>https://aiyumi.github.io/pt/blog/steemit-first-impressions/</guid><pubDate>Sat, 17 Feb 2018 13:47:03 GMT</pubDate></item><item><title>Ano Novo, Disco Novo</title><link>https://aiyumi.github.io/pt/blog/new-year-new-disk/</link><dc:creator>Aiyumi</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;2018 chegou, e eu já comecei o ano com... uma falha no HD do meu computador principal. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://aiyumi.github.io/pt/blog/new-year-new-disk/"&gt;Ler o artigo completo…&lt;/a&gt; (9 mín restante para leitura)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Site Updates</category><guid>https://aiyumi.github.io/pt/blog/new-year-new-disk/</guid><pubDate>Mon, 22 Jan 2018 19:00:38 GMT</pubDate></item><item><title>Mudança de Blog e de Servidor</title><link>https://aiyumi.github.io/pt/blog/static-blog-migration/</link><dc:creator>Aiyumi</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Pelo visual, pode parecer que o blog não mudou nada, mas na verdade, mudou bem radicalmente. O blog agora é estático, só com páginas HTML e não precisa mais de PHP nem de banco de dados.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Por que um Blog Estático?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Basicamente, blogs estáticos funcionam assim: eu escrevo os posts em alguma linguagem de marcação (eu uso &lt;a href="https://daringfireball.net/projects/markdown/"&gt;Markdown&lt;/a&gt;) em um editor de texto qualquer, então um programa gerador (geralmente de linha de comando) transforma os posts em HTML e os combina com os templates do leiaute das páginas (cabeçalho, menus, conteúdo etc.) e gera todas as páginas HTML, que podem ser enviadas para um servidor qualquer. Para mim, escrever no meu editor de texto preferido e dar alguns simples comandos para gerar e fazer upload das páginas é muito mais confortável do que ficar horas apanhando de uma interface web pesada e cheia de JavaScript (razão pela qual nunca me dei bem com o WordPress).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já faz um tempo que venho querendo migrar para um blog estático. Tinha testado vários programas para gerar blogs estáticos (também conhecidos como "static blog generators") mas nenhum tinha exatamente os recursos que eu queria (principalmente suporte a conteúdo em vários idiomas). Até comecei a tentar criar meu próprio programa (em Perl) mas acabei desistindo. Até que, este ano (2015), encontrei este software chamado &lt;a href="https://getnikola.com/"&gt;Nikola&lt;/a&gt; (que é escrito em Python). Poucos testes depois, concluí que ele faz tudo o que eu quero (e um pouco mais) e decidi que a hora de migrar havia chegado.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;E Por que a Mudança de Servidor?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Vim usando o serviço de hospedagem da &lt;a href="http://www.dreamhost.com/r.cgi?362621"&gt;DreamHost&lt;/a&gt; desde 2007 e nunca tive problemas. Particularmente, gosto bastante da &lt;a href="http://wiki.dreamhost.com/"&gt;ótima documentação disponível na wiki&lt;/a&gt;, do acesso SSH que também possibilita fazer upload de arquivos via Rsync em vez de FTP (basicamente, é bem mais rápido porque envia apenas o que for diferente entre os arquivos da minha máquina e os do servidor, em vez de reenviar tudo outra vez), da possibilidade de instalar outros programas no servidor (tem instruções na wiki), da possibilidade de editar as configurações do PHP, entre outras coisas, e por último mas não menos importante, as newsletters mensais bem-humoradas :P . Então por que resolvi mudar de hospedagem? Por alguns simples motivos: por mais que todos esses recursos sejam interessantes, ao longo dos anos, descobri que não preciso de tudo isso. Não tenho mais tanto tempo para desenvolver sites como tinha antes, quando contratei o serviço em 2007, na época em que eu ainda não tinha emprego e achava que ia trabalhar criando sites. Mas aí, consegui um emprego de programadora Perl, os anos se passaram e, no final das contas, o único site que venho mantendo (mais ou menos) ativamente é este em que você está agora, que mal precisava de PHP e MySQL. Agora que o site é estático, nem disso eu preciso mais! E com o Dólar alto beirando os quatro reais, fica inviável continuar pagando por todos esses recursos que não estou usando. Dito isso, mesmo que eu não use mais o serviço, eu ainda considero a hospedagem da DreamHost muito boa e recomendo para quem não tiver problema com o Dólar :P e precisa de um servidor com MySQL, PHP (ou Perl ou Python que também vêm inclusos no plano) e acesso SSH.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O registro do domínio (o "warpstar.net") ainda vai continuar na DreamHost (não só porque eu gosto dos recursos inclusos no plano como proteção de privacidade no whois, mas também porque isso serve de desculpa para eu continuar recebendo as newsletters mensais engraçadas :P *). Porém, agora o blog está hospedado no &lt;a href="https://pages.github.com/"&gt;GitHub Pages&lt;/a&gt; e as páginas são enviadas via Git (que também só envia as diferenças em vez de reenviar tudo toda vez), e de quebra, o site até ganhou controle de versão :D !&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Edit: ou pelo menos era o que eu pensava. descobri que se eu cancelar a hospedagem, mesmo que mantiver o registro de domínio, não vou receber mais a newsletter. Que pena... :(&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Edit (2016/03/04): parece que não é bem assim! Apesar do que a página de cancelamento disse, eu ainda continuo recebendo as newsletters :D !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os motivos acima são importantes para mim, mas no fim das contas, o que realmente importa para as outras pessoas é que o conteúdo está todo aqui, as URLs continuam as mesmas e o site continua no ar. A conversão talvez não tenha sido cem porcento. Pode haver alguns bugs aqui e ali, e pretendo ir corrigindo à medida que os encontrar.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Site Updates</category><guid>https://aiyumi.github.io/pt/blog/static-blog-migration/</guid><pubDate>Fri, 04 Dec 2015 18:11:33 GMT</pubDate></item><item><title>Em Clima de DASH!</title><link>https://aiyumi.github.io/pt/blog/in-the-mood-to-dash/</link><dc:creator>Aiyumi</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Comecei a revisitar a série &lt;a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Mega_Man_Legends"&gt;Rockman DASH (Mega Man Legends)&lt;/a&gt;, assistindo (leia-se "ouvindo") a alguns Playthroughs e cutscenes para refrescar minha memória (não tenho mais os jogos), tentando finalmente entender o enredo. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://aiyumi.github.io/pt/blog/in-the-mood-to-dash/"&gt;Ler o artigo completo…&lt;/a&gt; (1 mín restante para leitura)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Audio</category><category>Fan-Made</category><category>Games</category><category>Site Updates</category><guid>https://aiyumi.github.io/pt/blog/in-the-mood-to-dash/</guid><pubDate>Sat, 23 Aug 2014 18:51:45 GMT</pubDate></item><item><title>Nova Seção de Pokemon</title><link>https://aiyumi.github.io/pt/blog/new-pokemon-section/</link><dc:creator>Aiyumi</dc:creator><description>&lt;p&gt;Adicionei uma nova seção de Pokemon ao site, principalmente para publicar meus arranjos de músicas e os áudio dramas das minhas fan fics que já &lt;a href="https://aiyumi.github.io/pt/blog/twitter-and-updates"&gt;mencionei&lt;/a&gt;. Porém, a página está disponível apenas em Inglês, sem planos para tradução (sinto muito). Para visitar, vá &lt;a href="https://aiyumi.github.io/en/pokemon"&gt;aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description><category>Audio</category><category>Fan-Made</category><category>Games</category><category>Site Updates</category><guid>https://aiyumi.github.io/pt/blog/new-pokemon-section/</guid><pubDate>Tue, 03 Dec 2013 23:54:43 GMT</pubDate></item></channel></rss>