<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../../assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Aiyumi.Warpstar.Net (Posts sobre Site Updates)</title><link>http://aiyumi.warpstar.net/</link><description></description><atom:link type="application/rss+xml" href="http://aiyumi.warpstar.net/pt/tag/site-updates.xml" rel="self"></atom:link><language>pt_br</language><lastBuildDate>Thu, 22 Mar 2018 19:19:39 GMT</lastBuildDate><generator>Nikola (getnikola.com)</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Minha Primeira Semana no Steemit, e Minhas Primeiras Impressões</title><link>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/steemit-first-impressions/</link><dc:creator>Aiyumi</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Nunca tive muita paciência nem sorte com redes sociais.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Eu tentei usar o Twitter, mas de lá não saiu nada. Não tive paciência pra ler as coisas dos outros e postar constantemente, e era um saco ter de ficar reformulando tudo que eu escrevia pra fazer caber no limite de caracteres. No fim das contas, &lt;a href="https://mobile.twitter.com/aiyumi_en"&gt;meu Twitter&lt;/a&gt; foi rebaixado para a função de apenas informar os leitores sobre atualizações do blog e das minhas fanfics. Eu só tenho uns 7 seguidores, e meus tweets nem sequer aparecem nas buscas do Twitter, só porque eles contêm links (para este blog ou para minhas fan fictions). Pelo que entendi, o fato de que eles contêm links e não tem retweets faz com que os bots do mecanismo de pesquisa do Twitter pensem que meus tweets são spam! Então, ninguém além dos meus 7 seguidores consegue nem mesmo encontrar meus tweets...&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Eu não gosto do Facebook e não tenho.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Atualizações no &lt;a href="https://www.youtube.com/user/AiyumiBr"&gt;meu Youtube&lt;/a&gt; são poucas e raras porque minha deficiência visual dificulta a criação de conteúdo visual.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Não estou no Deviantart pelo mesmo motivo acima.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Como encontrei alguns blogs interessantes no Tumblr, uma vez tentei usar, mas desisti porque a interface é completamente inutilizável com programas leitores de tela, portanto não é acessível para usuários deficientes visuais que dependem desses programas para usar o computador.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Além disso, costumo ler mais do que postar (quem conhece este blog sabe como meus posts são infrequentes). Tem uma comunidade no Reddit, a &lt;a href="https://www.reddit.com/r/Persona5"&gt;r/Persona5&lt;/a&gt;, que acompanho desde 2016, antes do lançamento do jogo Persona 5 no Japão. Mas eu nem tenho uma conta no Reddit e apenas leio o que outras pessoas publicam. Surpreendentemente, tenho paciência suficiente pra isso, já que a comunidade tende a ter discussões interessantes sobre o enredo, os personagens e o jogo em geral. Mas, até agora, nada me incentivou o suficiente pra realmente querer criar uma conta no Reddit e ir escrever alguma coisa lá, e fico satisfeita apenas lendo.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4&gt;E Agora, Tem o Steemit...&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Um dia, uma leitora das minhas fanfics, uma talentosa artista que usa o apelido &lt;a href="https://ayza-chan.deviantart.com/"&gt;Ayza&lt;/a&gt;, fez um comentário na página da minha fanfic. Eu fiz um acordo com ela para pedir um desenho relacionado à minha fanfic, e ela me enviou os links das redes sociais onde eu poderia encontrá-la. Entre estes links estava a página de perfil em uma rede social que eu nunca tinha ouvido falar antes, chamada Steemit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ar desde 2016 e ainda em versão beta, o &lt;a href="https://steemit.com/"&gt;Steemit&lt;/a&gt; é basicamente uma rede social que recompensa pessoas por publicar conteúdo. Os usuários que leem e gostam de um post podem dar um upvote (semelhante às "curtidas" no Facebook ou os "upvotes" no Reddit), comentar (também é possível dar upvotes em comentários) e repostar o artigo para os seguidores, o que dá mais visibilidade ao post. Uma semana após a postagem, o autor do post ganha alguns "pontos", que na verdade são criptomoedas (moedas digitais, no estilo do famoso Bitcoin) que podem servir como poder para que seus votos valham mais "pontos" dentro do Steemit, ou convertidas em dinheiro normal em algumas exchanges (corretoras) de criptomoedas. Esta é uma explicação extremamente simplificada, mas essa é a ideia básica. Muito mais detalhes estão no &lt;a href="https://steemit.com/faq.html"&gt;FAQ do Steemit (em Inglês)&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eu achei os conceitos interessantes. A qualidade dos posts que eu li era boa e encontrei comentários bacanas. Pareceu ser um lugar acolhedor, e fez algo que a maioria das redes sociais não conseguiu. Fazer eu querer me cadastrar! :P&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Então, eu me cadastrei. As únicas coisas que eles pedem são um nome de usuário, um endereço de e-mail e um número de celular (só pra receber uma mensagem SMS com um código pra validar a conta). Como acontece com muitos serviços que estão em beta, tem uma lista de espera. Enquanto esperava, eu li alguns artigos pra saber mais sobre como as coisas funcionam no Steemit. Quatro dias depois, minha conta foi aprovada. Embora não seja obrigatório, é de praxe que os novos usuários façam um post de auto-apresentação com a tag "&lt;a href="https://steemit.com/trending/introduceyourself"&gt;introduceyourself&lt;/a&gt;" e tentem começar a se envolver com a comunidade. Eu fiz &lt;a href="https://steemit.com/introduceyourself/@aiyumi/hello-from-brazil-ayza-introduced-me"&gt;um (em Inglês)&lt;/a&gt; e, para minha surpresa, alguns usuários gentilmente usaram um pouco de seu tempo para me receber e me dar algumas dicas sobre como usar a plataforma. Então, eu aprendi que o Steemit tem uma comunidade crescente de brasileiros, bastante amigável e disposta a ajudar novatos como eu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Encontrei vários posts bem escritos e interessantes, inclusive em Português (que usam a tag "&lt;a href="https://steemit.com/trending/pt"&gt;pt&lt;/a&gt;" para ficarem mais fáceis de achar). Também fiquei sabendo da existência de um site de streaming de vídeo semelhante ao Youtube chamado &lt;a href="https://d.tube/"&gt;DTube&lt;/a&gt; e um site de transmissão de áudio semelhante ao Soundcloud chamado &lt;a href="https://dsound.audio/"&gt;DSound&lt;/a&gt; que usam o mesmo sistema de recompensas que o Steemit. Como eu tenho dificuldades pra encontrar imagens pra usar como fundo nos meus arranjos ocasionais de músicas de jogos no Youtube, e o Soundcloud é outro site que não conseguiu me convencer a me cadastrar, o DSound pode ser uma boa opção para mim (não tem cadastro e usa a conta do Steemit para login). No entanto, o DSound ainda tem alguns problemas de acessibilidade - basicamente, os botões não têm nenhum texto dizendo o que eles fazem (sua funcionalidade é representada apenas por ícones) e usuários deficientes visuais que dependem de programas leitores de tela não conseguem saber para que os botões servem -, mas é um projeto jovem com muito potencial e espero que esse aspecto melhore no futuro. Você pode ler o post &lt;a href="https://steemit.com/video/@heimindanger/introducing-dtube-a-decentralized-video-platform-using-steem-and-ipfs"&gt;explicando como o DTube funciona aqui&lt;/a&gt;, e o que &lt;a href="https://steemit.com/music/@prc/introducing-dsound-a-decentralized-sound-platform-using-steem-and-ipfs"&gt;explica sobre o DSound aqui&lt;/a&gt; (em Inglês). São posts um pouco antigos e já houve várias melhorias nos dois projetos, mas o funcionamento básico continua o mesmo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Falando em acessibilidade, o Steemit em si é bastante acessível, e meu leitor de tela se deu bem com o site. Eu encontrei alguns pequenos problemas, mas nada que realmente prejudique meu uso do serviço.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Claro que nem tudo é um mar de rosas no Steemit. Nem todos os posts são de boa qualidade. Também tem bastante lixo, e tem pessoas que abusam do sistema com spam (isso é inevitável em qualquer lugar, ainda mais quando recompensas com valor monetário estão envolvidas) e a plataforma ainda não possui alguns recursos que proporcionariam uma melhor experiência de uso. O Steemit ainda está em beta, está longe de ser perfeito, e pode ser complicado aprender no começo. Mas uma coisa que fez eu me identificar com o Steemit é que a comunidade é prestativa e escreve vários posts para orientar os usuários novos, ou para recomendar formas e ferramentas para resolver as deficiências da plataforma. Existem várias recomendações de posts de usuários úteis na &lt;a href="https://steemit.com/welcome"&gt;página de boas-vindas do Steemit (em Inglês)&lt;/a&gt;. Inspirada nisso, também tentei fazer a minha parte escrevendo um post sobre &lt;a href="https://steemit.com/pt/@aiyumi/steemit-filtrando-posts-por-autores-e-tags"&gt;filtragem de posts por autores e tags&lt;/a&gt; (espero que seja útil para alguém).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até agora, estou gostando da estadia. Em uma semana, consegui 14 seguidores. A julgar por suas postagens, desconfio que uns três sejam bots, mas os outros são pessoas reais (a maioria delas são as que me receberam no meu post introdutório) e são bastante ativas na comunidade brasileira. Os usuários ávidos de redes sociais podem rir, mas 14, ou mesmo 11 seguidores são uma grande conquista para mim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se vou ganhar dinheiro com o Steemit? Sinceramente, considerando minha falta de paciência com redes sociais e falta de habilidade pra divulgar conteúdo, eu duvido. Mas estou gostando do conteúdo, e por enquanto, eu só queria poder obter um pouco mais de STEEM POWER para que meus votos valham mais e ajudem a dar mais visibilidade para o conteúdo que eu gosto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Será que terei paciência suficiente para continuar frequentando o Steemit? Isso, apenas o tempo dirá, mas espero que sim!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coloquei um link para o meu perfil do Steemit na barra lateral. O link é:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://steemit.com/@aiyumi"&gt;https://steemit.com/@aiyumi&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por mais que eu queira repostar algumas coisas daqui do blog no Steemit, não posso publicar todo o texto, porque isso faria os mecanismos de busca penalizarem ou este blog ou meu blog no Steemit por conteúdo duplicado. Então, vou fazer alguns experimentos, alternando entre postar aqui e lincar por lá, e vice-versa. Vamos ver o que acontece...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Edit (13:35): nossa, parece que o Steemit trouxe alguns seguidores para o meu Twitter em Inglês também! O número aumentou de 7 para 11 (11 aqui também? XD ). Só percebi quando entrei no Twitter pra avisar sobre este post. :D&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Site Updates</category><guid>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/steemit-first-impressions/</guid><pubDate>Sat, 17 Feb 2018 13:47:03 GMT</pubDate></item><item><title>Ano Novo, Disco Novo</title><link>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/new-year-new-disk/</link><dc:creator>Aiyumi</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;2018 chegou, e eu já comecei o ano com... uma falha no HD do meu computador principal. Na manhã do dia 4 de janeiro, eu tinha acabado de começar meu trabalho (estou trabalhando em casa) quando, de repente, sem nenhum sintoma ou aviso prévio, o computador começou a emitir cliques, tudo travou, a máquina parou de responder e a única maneira de desligar foi segurando o botão power por alguns segundos. Quando eu liguei de novo, recebi uma mensagem de falha no disco rígido. Usei uma live USB de Linux pra tentar ver o que estava acontecendo, e tudo funcionou bem, exceto o HD. O disco nem sequer foi reconhecido e continuou emitindo cliques. Abrimos a máquina e trocamos os cabos SATA, mas não adiantou (o problema não era com os cabos). Conclusão: o HD morreu de vez.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Avaliando as Perdas&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Eu geralmente faço um backup uma vez toda semana. Ênfase em "geralmente". Ironicamente, na semana anterior eu não tinha feito, e por isso, perdi duas semanas de alterações (a semana anterior + a semana em que o HD pifou). Felizmente não perdi o progresso na maioria dos meus scripts relacionados a trabalho porque eu os tinha enviado para os servidores do escritório. Mas perdi um capítulo inteiro de uma das fan fictions que estou escrevendo, que tinha levado meu tempo livre dessas duas últimas semanas pra escrever, e ainda estou tentando recuperar a motivação pra escrever tudo de novo. Também perdi a partição do Windows, que na verdade nunca me ocorreu em fazer backup porque eu pensava que não tinha nada importante lá... até que, depois de perder o HD, lembrei que todos os meus arquivos de projetos de VOCALOID e UTAU estavam lá, incluindo as USTs do cover de "&lt;a href="http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/p5-op-utau-cover"&gt;Wake Up, Get Up, Get Out There&lt;/a&gt;" que levou um mês pra eu conseguir terminar. Eu tinha copiado os arquivos de áudio gerados pra partição do Linux, mas as USTs não... :(&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Escolhendo um Disco Novo&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Depois de muito pensar, decidi ir de SSD em vez de outro HD. SSD ("Solid State Drive") é um tipo diferente de disco em que a memória fica num chip (como as memórias de cartão SD ou de pendrive), o acesso aos dados é direto no chip e o disco não precisa ficar girando igual ao HD, então é bem mais rápido (tinha ouvido dizer que a máquina liga e o sistema operacional inicia em questão de segundos, e programas pesados abrem rapidinho). Mais durável, silencioso e gasta menos energia elétrica do que HDs. Dizem que depois de conhecer um SSD, é difícil querer voltar ao HD antigo. Já fazia alguns meses que eu estava curiosa pra saber como era, e resolvi fazer do limão uma limonada e aproveitar esta "oportunidade" pra experimentar. O problema é que é uma tecnologia meio cara ainda, e paguei R$ 375 num SSD que só tem 240GB, sendo que por esse preço eu poderia ter comprado um HD normal de 1TB... mas tudo bem. Pode parecer pouco espaço, mas meu HD antigo era de 1TB e nunca chegou perto de encher (o máximo que chegou foi usar uns 30GB da partição com o Slackware Linux, 70GB da partição separada do home e 50GB da partição do Windows, totalizando cerca de 150GB), então acredito que 240GB seja espaço suficiente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Encomendei um SSD da Western Digital (WD Green 240GB) pelo Mercado Livre. Comprei na quinta à noite, foi enviado na sexta de manhã e chegou na segunda (acho que de fim de semana os correios não entregam). Enquanto esperava chegar, eu tive de trabalhar usando o netbook (máquina não muito potente onde cada página no Firefox demora uns 20 segundos pra carregar e o Orca demora outros tantos pra começar a ler), e também foi onde eu baixei as ISOs do Linux pra instalar quando o SSD chegasse. Baixei, conectei um gravador de DVD externo ao netbook, gravei num DVD RW e pronto. Preparar as ISOs de Linux foi fácil fácil. Por outro lado...&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Tentando Baixar o Windows&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Meu sistema operacional principal é o Linux. Os programas de Windows que às vezes eu usava (principalmente VOCALOID e UTAU) rodam no Wine, mas o problema é que o Wine não é acessível para deficientes visuais porque não implementa as interfaces de acessibilidade e nenhum leitor de tela funciona nele. Mas já que o Windows 7 veio com a máquina e eu tenho a licença, então resolvi usar. Eu tinha feito um backup do Windows &lt;a href="http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/adventures-with-a-new-computer"&gt;logo que comprei o computador&lt;/a&gt; e tinha gasto todos os meus DVDs RW, e mais dois DVDs R porque não tinha RWs suficientes. Mas aquele era um backup do Windows recém-instalado, sem atualizações de segurança nem nada, e pior, só poderia ser restaurado de dentro do Windows! Conclusão: não serviria para nada. O jeito seria reinstalar tudo do zero mesmo. O problema é que a Dell não manda as mídias de instalação do Windows, e o instalador fica (adivinha onde...) numa partição do HD! Claro, o HD pifou, então o instalador foi junto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Existe uma &lt;a href="https://www.microsoft.com/software-download/windows7"&gt;página da Microsoft onde deveria ser possível baixar o instalador&lt;/a&gt;. Teoricamente, só precisa informar o código de série, que eu tenho. E eu informei. Aí, "pã!" deu erro dizendo que esse código não serve porque é versão do sistema que é disponibilizado pelo fabricante do computador, e que era pra eu entrar em contato com o fabricante (no meu caso, a Dell) pra obter a imagem customizada (a versão que vem com utilitários da Dell que nunca consegui desinstalar e mais um monte de porcaria que só consome recursos e espaço em disco).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na página da Dell, tem que informar o código de uma "etiqueta de serviço" ("service tag") que está colada no gabinete do computador, pra aparecer conteúdo e downloads relacionados ao produto que eu adquiri deles (o computador). Informei o tal código, mas na parte de downloads pro modelo da minha máquina só tem drivers e mais nada. Navegando pelos tópicos de ajuda, descobri que tem três formas de conseguir uma mídia de instalação:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;A forma que eles recomendam é usar um programa pra gerar e baixar uma imagem customizada. Claro que o programa só funciona no Windows (então não adianta porque estou sem Windows. Não faço ideia se funcionaria no Wine). Queria saber se tinha outro jeito e, depois de muito procurar, encontrei a forma 2 abaixo.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Tem uma &lt;a href="http://www.dell.com/support/home/drivers/osiso/win"&gt;página pra baixar a mídia de instalação do Windows&lt;/a&gt;, pra quem precisa baixar a imagem a partir de uma máquina sem Windows (meu caso! Opa!)... mas quando informei a etiqueta de serviço, disse que não tem nada disponível pro modelo da minha máquina.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;A outra forma de conseguir é entrar em contato com o suporte e solicitar uma mídia física, e se o computador não estiver na garantia (não está mais), tem que pagar uns 60 Dólares! Eu hein?! Tô fora...&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Numa última tentativa, encontrei um &lt;a href="http://marcelosaldanha.com.br/2016/03/reinstalando-windows-sem-midia/"&gt;post no blog de alguém que estava com um problema parecido&lt;/a&gt;, onde fiquei sabendo de uma &lt;a href="https://techjourney.net/official-windows-10-8-1-7-iso-installation-media-download-links-microsoft-tech-bench/"&gt;gambiarra&lt;/a&gt; pra baixar o Windows 7 diretamente dos servidores da Microsoft sem informar o código serial. Basicamente é uma página pra baixar o Windows 10 (que não precisa informar código serial pra chegar no link do download), e se trocar um parâmetro na URL que corresponde ao produto Windows 10 pelo que corresponde ao Windows 7, daria pra baixar. É baseada na API que os fabricantes usam pra baixar as mídias de instalação dos Windows, e aí descobriram os IDs de todas as ISOs possíveis. Tentei. E... "pã!" não funcionou! Tentei com o ID do Windows 10 e funcionou*, mas com o ID do Windows 7 não! Aparentemente, não está funcionando para Windows 7 e o Office. Parece que a gambiarra ou não funciona mais, ou está com problema temporário na API.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* Veio um link de download do Windows 10, mas não adianta porque não tenho o código serial pra ativá-lo se eu instalá-lo. Nem sei se o Windows 10 conseguiria rodar nesta máquina...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nossa... como software proprietário é enrolado! Por hora, desisti. Se a gambiarra voltar a funcionar, quem sabe eu tente de novo. Por enquanto, acho que vou ter que recorrer ao Wine e ajuda visual mesmo, fazer o quê...&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Instalando o SSD&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Na segunda-feira, 8 de janeiro, o SSD chegou. Eu sabia que era menor do que um HD de PC desktop, mas não esperava que fosse tão pequeno e fino... é tão fino quanto uma caixa de CD, e parece um memory card glorificado (e deve ser mesmo :P ).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Minha mãe e eu abrimos a máquina e trocamos o HD pelo SSD. Ao contrário dos HDs tradicionais que têm tamanhos diferentes (3,5 polegadas pra PCs desktop e 2,5 polegadas pra notebooks), aparentemente só existe um tamanho de SSD, que é 2,5 polegadas. Então, ideal pra notebooks, mas um pouco pequeno pra desktops (felizmente, as conexões SATA são iguais). Plugamos o cabo SATA e prendemos o SSD ao gabinete com um parafuso como deveria ser feito, mas não ficou tão firme quanto gostaríamos. Idealmente, eu deveria ter comprado um adaptador de 2,5" para 3,5" pra encaixar o SSD mais facilmente, mas o vendedor de quem comprei o SSD não tinha, fora que eu estava com pressa porque precisava da minha máquina funcionando logo pra trabalhar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algumas pessoas simplesmente conectam o SSD e o deixam pendurado pelos cabos SATA dentro da máquina sem muita preocupação, já que os SSDs não possuem partes móveis como os HDs e tem menos riscos de corromper os dados com impactos. Mas ficamos um pouco preocupadas. Incomodava deixar o SSD solto dentro da máquina. Então, nós cortamos um cabo USB antigo e nunca usado que tínhamos sobrando, amarramos nas "paredes" do compartimento dentro do gabinete, pra agir como uma "rede" pra ajudar a manter o SSD no lugar e impedi-lo de cair. Ficou feio por dentro, mas funciona! :P Mas ainda estou pensando se devo comprar um daqueles adaptadores pra solução ficar menos "gambiarrosa"...&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Particionando o disco&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A primeira coisa que fiz quando liguei a máquina foi inserir o DVD do instalador (falante) do Slint (Linux) e verificar o disco com o Fdisk. O sistema reconheceu o SSD normalmente e o tamanho foi reportado como 223GiB, o que se traduz nos 240GB anunciados. Então eu particionei o disco e fiquei com, aproximadamente:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;84GB para o Windows, caso eu consiga reinstalá-lo nesta máquina algum dia. Caso contrário, vou usar o espaço precioso para outra coisa.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;84GB para a partição home, para ser usada por dois Linuxes.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4GB para swap. Não me lembro de esta máquina ter recorrido a swap alguma vez, mas sabe-se lá quando a necessidade pode aparecer...&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;34GB para o meu sistema principal, o Linux. Em vez de instalar o Slackware, desta vez eu decidi ir de &lt;a href="http://slint.fr/wiki/en/start"&gt;Slint&lt;/a&gt;, uma distro baseada no Slackware com acessibilidade por padrão e inclusive instalador falante, mas que no fundo não deixa de ser um Slackware.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;E os últimos 34GB para o outro Linux. Eu escolhi o Arch Linux principalmente porque também tem instalador falante (na forma da ISO &lt;a href="https://talkingarch.tk/"&gt;Talking Arch&lt;/a&gt;), e porque descobri que nele dá pra rodar o Warsaw, um software chato de internet banking (proprietário, de código fechado e difícil de solucionar - ou até mesmo identificar - problemas) que muitos dos bancos brasileiros decidiram adotar (não consegui fazer funcionar no Slackware de jeito nenhum, e a falta de acesso ao internet banking já estava se tornando um grande problema. Mas o tal software funcionou bem na instalação teste do Arch Linux que eu tinha no meu netbook, então...).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Eu instalei o Slint à noite, e no dia seguinte já consegui usar a máquina pra trabalhar. Naquele fim de semana, instalei o Arch Linux e o software de internet banking na outra partição. Depois disso, venho ajustando as configurações e instalando coisas extras à medida que as necessidades vão surgindo, tanto no Slint quanto no Arch, e os moldando ao meu jeito aos poucos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E é esta a situação no momento em que escrevo. As coisas estão voltando ao normal, melhores e mais rápidas graças ao SSD. A máquina responde mais rápido do que antes e parece até que é nova! Foi um susto e tanto quando o HD quebrou, mas parece que as coisas mudaram pra melhor! No fim das contas, talvez dê pra dizer que comecei o ano bem...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não que eu não tenha encontrado nenhum problema enquanto tentava deixar as duas distros Linux do meu jeito, no entanto. Tive alguns probleminhas (principalmente com o Arch, e mais porque não estou muito familiarizada com ele), apesar de já ter conseguido resolver a maioria deles. Mas isso é assunto para outro post.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No próximo post, pretendo falar sobre o Slint, a distro baseada no Slackware, multi-idiomas, com acessibilidade por padrão e com instalador falante!&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Site Updates</category><guid>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/new-year-new-disk/</guid><pubDate>Mon, 22 Jan 2018 19:00:38 GMT</pubDate></item><item><title>Mudança de Blog e de Servidor</title><link>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/static-blog-migration/</link><dc:creator>Aiyumi</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Pelo visual, pode parecer que o blog não mudou nada, mas na verdade, mudou bem radicalmente. O blog agora é estático, só com páginas HTML e não precisa mais de PHP nem de banco de dados.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Por que um Blog Estático?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Basicamente, blogs estáticos funcionam assim: eu escrevo os posts em alguma linguagem de marcação (eu uso &lt;a href="https://daringfireball.net/projects/markdown/"&gt;Markdown&lt;/a&gt;) em um editor de texto qualquer, então um programa gerador (geralmente de linha de comando) transforma os posts em HTML e os combina com os templates do leiaute das páginas (cabeçalho, menus, conteúdo etc.) e gera todas as páginas HTML, que podem ser enviadas para um servidor qualquer. Para mim, escrever no meu editor de texto preferido e dar alguns simples comandos para gerar e fazer upload das páginas é muito mais confortável do que ficar horas apanhando de uma interface web pesada e cheia de JavaScript (razão pela qual nunca me dei bem com o WordPress).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já faz um tempo que venho querendo migrar para um blog estático. Tinha testado vários programas para gerar blogs estáticos (também conhecidos como "static blog generators") mas nenhum tinha exatamente os recursos que eu queria (principalmente suporte a conteúdo em vários idiomas). Até comecei a tentar criar meu próprio programa (em Perl) mas acabei desistindo. Até que, este ano (2015), encontrei este software chamado &lt;a href="https://getnikola.com/"&gt;Nikola&lt;/a&gt; (que é escrito em Python). Poucos testes depois, concluí que ele faz tudo o que eu quero (e um pouco mais) e decidi que a hora de migrar havia chegado.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;E Por que a Mudança de Servidor?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Vim usando o serviço de hospedagem da &lt;a href="http://www.dreamhost.com/r.cgi?362621"&gt;DreamHost&lt;/a&gt; desde 2007 e nunca tive problemas. Particularmente, gosto bastante da &lt;a href="http://wiki.dreamhost.com/"&gt;ótima documentação disponível na wiki&lt;/a&gt;, do acesso SSH que também possibilita fazer upload de arquivos via Rsync em vez de FTP (basicamente, é bem mais rápido porque envia apenas o que for diferente entre os arquivos da minha máquina e os do servidor, em vez de reenviar tudo outra vez), da possibilidade de instalar outros programas no servidor (tem instruções na wiki), da possibilidade de editar as configurações do PHP, entre outras coisas, e por último mas não menos importante, as newsletters mensais bem-humoradas :P . Então por que resolvi mudar de hospedagem? Por alguns simples motivos: por mais que todos esses recursos sejam interessantes, ao longo dos anos, descobri que não preciso de tudo isso. Não tenho mais tanto tempo para desenvolver sites como tinha antes, quando contratei o serviço em 2007, na época em que eu ainda não tinha emprego e achava que ia trabalhar criando sites. Mas aí, consegui um emprego de programadora Perl, os anos se passaram e, no final das contas, o único site que venho mantendo (mais ou menos) ativamente é este em que você está agora, que mal precisava de PHP e MySQL. Agora que o site é estático, nem disso eu preciso mais! E com o Dólar alto beirando os quatro reais, fica inviável continuar pagando por todos esses recursos que não estou usando. Dito isso, mesmo que eu não use mais o serviço, eu ainda considero a hospedagem da DreamHost muito boa e recomendo para quem não tiver problema com o Dólar :P e precisa de um servidor com MySQL, PHP (ou Perl ou Python que também vêm inclusos no plano) e acesso SSH.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O registro do domínio (o "warpstar.net") ainda vai continuar na DreamHost (não só porque eu gosto dos recursos inclusos no plano como proteção de privacidade no whois, mas também porque isso serve de desculpa para eu continuar recebendo as newsletters mensais engraçadas :P *). Porém, agora o blog está hospedado no &lt;a href="https://pages.github.com/"&gt;GitHub Pages&lt;/a&gt; e as páginas são enviadas via Git (que também só envia as diferenças em vez de reenviar tudo toda vez), e de quebra, o site até ganhou controle de versão :D !&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Edit: ou pelo menos era o que eu pensava. descobri que se eu cancelar a hospedagem, mesmo que mantiver o registro de domínio, não vou receber mais a newsletter. Que pena... :(&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Edit (2016/03/04): parece que não é bem assim! Apesar do que a página de cancelamento disse, eu ainda continuo recebendo as newsletters :D !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os motivos acima são importantes para mim, mas no fim das contas, o que realmente importa para as outras pessoas é que o conteúdo está todo aqui, as URLs continuam as mesmas e o site continua no ar. A conversão talvez não tenha sido cem porcento. Pode haver alguns bugs aqui e ali, e pretendo ir corrigindo à medida que os encontrar.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Site Updates</category><guid>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/static-blog-migration/</guid><pubDate>Fri, 04 Dec 2015 18:11:33 GMT</pubDate></item><item><title>Em Clima de DASH!</title><link>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/in-the-mood-to-dash/</link><dc:creator>Aiyumi</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Comecei a revisitar a série &lt;a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Mega_Man_Legends"&gt;Rockman DASH (Mega Man Legends)&lt;/a&gt;, assistindo (leia-se "ouvindo") a alguns Playthroughs e cutscenes para refrescar minha memória (não tenho mais os jogos), tentando finalmente entender o enredo. Eu não sabia japonês nem Inglês o suficiente para poder entender a história na época que eu jogava, uns doze anos atrás. E no fim das contas, nem agora eu consegui entender direito :P . Tenho a impressão de que o segundo jogo (o que tem os principais pontos da trama) é um pouco corrido, alguns fatos importantes são mencionados apenas de passagem e não são expandidos em nenhum lugar. Após o cancelamento do DASH / Legends 3, é muito provável que não teremos esses esclarecimentos por um bom tempo. Também notei diferenças entre os diálogos da versão em Inglês e os originais japoneses (inconsistências na tradução / utilização de nomes e termos) que podem afetar a forma como vemos a personalidade de alguns personagens e partes do enredo em si.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mesmo assim, ainda acho que é um bom enredo, embora um pouco confuso e cheio de potenciais inexplorados. E isso pede uma coisa: fan fiction!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois de acompanhar os Playthroughs, ler algumas discussões e fan fictions para ver como outras pessoas interpretam o enredo, eu fiquei inspirada para escrever minha própria fanfic (em Inglês), intitulada "&lt;a href="https://www.fanfiction.net/s/10564022/1/Trigger-of-Change"&gt;Trigger of Change&lt;/a&gt;". E, assim como fiz com minha &lt;a href="http://aiyumi.warpstar.net/en/pokemon/sl/drama"&gt;fic de Pokemon&lt;/a&gt;, comecei a adaptar algumas cenas para áudio dramas em Japonês no estilo anime. Isto levou à criação de uma nova &lt;a href="http://aiyumi.warpstar.net/en/rockman"&gt;seção sobre Rockman&lt;/a&gt; no site (apenas em Inglês e Japonês no momento), com a página para os áudio dramas &lt;a href="http://aiyumi.warpstar.net/en/rockman/toc/drama"&gt;aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para concluir o post, deixo aqui meu cover VOCALOID de "Anata no Kaze ga Fuku Kara", a música de encerramento do primeiro jogo. Divirtam-se!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baixar/ouvir: &lt;a href="http://aiyumi.opendrive.com/files/89882897_wjfA3_acdc/gumi_power_-_dash-kaze_0.1.ogg"&gt;OGG (OpenDrive)&lt;/a&gt; | &lt;a href="http://www.4shared.com/mp3/44Pq_-xLba/gumi_power_-_dash-kaze_01.html"&gt;MP3 (4shared)&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=zW77ScDa3hA"&gt;Youtube&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Audio</category><category>Fan-Made</category><category>Games</category><category>Site Updates</category><guid>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/in-the-mood-to-dash/</guid><pubDate>Sat, 23 Aug 2014 18:51:45 GMT</pubDate></item><item><title>Nova Seção de Pokemon</title><link>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/new-pokemon-section/</link><dc:creator>Aiyumi</dc:creator><description>&lt;p&gt;Adicionei uma nova seção de Pokemon ao site, principalmente para publicar meus arranjos de músicas e os áudio dramas das minhas fan fics que já &lt;a href="http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/twitter-and-updates"&gt;mencionei&lt;/a&gt;. Porém, a página está disponível apenas em Inglês, sem planos para tradução (sinto muito). Para visitar, vá &lt;a href="http://aiyumi.warpstar.net/en/pokemon"&gt;aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description><category>Audio</category><category>Fan-Made</category><category>Games</category><category>Site Updates</category><guid>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/new-pokemon-section/</guid><pubDate>Tue, 03 Dec 2013 23:54:43 GMT</pubDate></item><item><title>Twitter e Atualizações</title><link>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/twitter-and-updates/</link><dc:creator>Aiyumi</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Pode não parecer, mas muita coisa aconteceu desde o meu último post:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Fiz um arranjo de outra música de Pokemon Black &amp;amp; White. É a música "Ghetsis' Ambitions". O arranjo pode ser ouvido e baixado &lt;a href="http://www.youtube.com/watch?v=5eUh9bHd7aM"&gt;aqui&lt;/a&gt; ou &lt;a href="https://gobblin.se/u/aiyumi/m/pokemon-bw-arrange-of-ghetsis-ambitions-motif-xf/"&gt;aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Provavelmente, este é o site onde estou mais ativa no momento. Nunca mencionei aqui antes, mas já há algum tempo, venho escrevendo uma fan fiction de Pokemon Black &amp;amp;  White (em Inglês), chamada &lt;a href="http://www.fanfiction.net/s/8853146/1/"&gt;Soul Link&lt;/a&gt;, que estou atualizando regularmente (e silenciosamente).&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Fiz uma adaptação para áudio drama de uma cena dessa mesma fan fiction. A fanfic está em Inglês, mas o áudio drama é em Japonês. As falas são praticamente as mesmas da cena na fic, então se a pessoa entender a cena em Inglês, vai poder entender o drama em Japonês. Quem gosta de assistir a animes com áudio em Japonês talvez ache interessante... Ou não :P. De qualquer forma, ele pode ser encontrado &lt;a href="https://gobblin.se/u/aiyumi/m/psl-ch004-true-plans/"&gt;aqui&lt;/a&gt;. O arranjo da música que mencionei acima também foi usado nele.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Enviei mais alguns sons para o &lt;a href="http://www.freesound.org/people/Aiyumi/"&gt;Freesound&lt;/a&gt;. Também adicionei vários sons interessantes de outras pessoas aos meus &lt;a href="http://www.freesound.org/people/Aiyumi/bookmarks/"&gt;favoritos&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Finalmente consegui organizar meus scripts (SlackBuilds) para compilar o Orca no Slackware e &lt;a href="https://github.com/aiyumi/slackware-scripts"&gt;enviá-los para o Github&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Edit (2013-09-27): instruções de como usar os scripts agora podem ser encontradas &lt;a href="http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/installing-orca-on-slackware-14-0"&gt;aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Comprei um 3DS XL. Eu não estava pensando em fazer isso ainda, mas, mais uma vez, encontrei um barato (para os padrões brasileiros) e os preços em geral estão subindo por causa da inflação, então resolvi comprar logo antes que fique muito caro. Não vou fazer uma review como fiz com o outro, mas basta dizer que comparado ao 3DS normal, os botões são mais confortáveis, o console é fácil de segurar (apesar de ser um pouco pesado) e a bateria dura mais.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Em meados de julho, a minha conexão com a internet caiu e fiquei sem acesso por quase duas semanas, afetando meu trabalho e tudo mais. Todo dia ligando para a  operadora e só recebendo desculpas inúteis na maioria das vezes. Demorou muito tempo para que eles tivessem a boa vontade de enviar um técnico aqui para arrumar. O problema afetava toda a região onde moro, então não era só comigo. Esperemos que esteja resolvido agora.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Recentemente, tenho escutado muita música japonesa que utiliza software de síntese de canto como &lt;a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Vocaloid"&gt;VOCALOID&lt;/a&gt; e &lt;a href="http://www.vocaloidbrasil.com/utau/sobre-utau/o-que-e-utau/"&gt;UTAU&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Bom, como já deve ter dado para perceber, muita coisa aconteceu. O problema é que não tenho paciência para escrever um post completo para cada coisa que eu faço, e muito menos em três idiomas... Então eu percebi: não é esse o propósito de um microblog como o Twitter? Atualmente meu Twitter não está sendo muito usado além de avisar automaticamente quando eu posto alguma coisa aqui. Estou pensando em fazer com que ele atualize (de preferência automaticamente também) sempre que eu publicar um capítulo da fanfic, ou um vídeo no Youtube e talvez algumas outras coisas, para que as pessoas possam saber que ainda estou ativa, mesmo que este blog não seja atualizado constantemente. A conta é "&lt;a href="https://twitter.com/aiyumi_en"&gt;@aiyumi_en&lt;/a&gt;". Se quiser pode me seguir, ou se você é como eu e não costuma acompanhar redes sociais, pode usar essa &lt;a href="http://www.rssitfor.me/getrss?name=aiyumi_en"&gt;feed RSS&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Audio</category><category>Fan-Made</category><category>Games</category><category>Site Updates</category><guid>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/twitter-and-updates/</guid><pubDate>Sun, 22 Sep 2013 18:39:23 GMT</pubDate></item><item><title>Aventuras com um Computador Novo</title><link>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/adventures-with-a-new-computer/</link><dc:creator>Aiyumi</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;O meu computador antigo de sete anos de idade começou a dar sinais de morte, então comprei um novo.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Escolha da Máquina&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Como preciso usar o computador para trabalho, escolhi uma máquina um pouquinho mais "profissional". O que comprei foi um desktop Dell Vostro 270S (Vostro 270 Slim). Além de usar para trabalho, preciso de diversão também, então peguei a versão com 1 TB de disco rígido e placa de vídeo off board, para rodar jogos e coisas que o PC antigo não conseguia nem em sonho. Depois da negociação e customização (comprei por telefone), as especificações da máquina que consegui são as seguintes: &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/adventures-with-a-new-computer/"&gt;more…&lt;/a&gt; (5 mín restante para leitura)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Site Updates</category><guid>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/adventures-with-a-new-computer/</guid><pubDate>Sun, 10 Mar 2013 15:19:37 GMT</pubDate></item><item><title>Pequena Atualização</title><link>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/status-update-2013-02-09/</link><dc:creator>Aiyumi</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Atualizei a página do meu perfil (a "&lt;a href="http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/status-update-2013-02-09/pt/about"&gt;Sobre&lt;/a&gt;"). Tinha me esquecido de falar que comecei a trabalhar, que é importante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O blog faz dois anos este mês (parabéns para ele, e nota zero para mim pela falta de atualizações :P), e desde que ele começou, sabe quantos comentários eu recebi que não eram spam? Somente dois! E para completar, ambos de amigos que conheço pessoalmente! ... Não vale a pena manter... Então decidi que vou desabilitar os comentários. Realmente, a forma mais fácil de me encontrar é pelo meu &lt;a href="http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/status-update-2013-02-09/pt/contact"&gt;e-mail&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Site Updates</category><guid>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/status-update-2013-02-09/</guid><pubDate>Sat, 09 Feb 2013 20:32:28 GMT</pubDate></item><item><title>Review do Nintendo 3DS</title><link>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/nintendo-3ds-review/</link><dc:creator>Aiyumi</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Uma pessoa cega, Mais um 3DS, é Igual a... O Quê?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na verdade, não sei ainda. Mas o ponto é ... Eu comprei um 3DS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-center" src="http://aiyumi.warpstar.net/uploads/images/3ds-review/3ds-closed.jpg" width="320" height="240" alt="3DS com a tampa fechada"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eu não tinha interesse em nenhum jogo em particular, mas como os botões do meu DS Lite de cinco anos de idade (principalmente as setas e o botão "A") estão ficando frouxos, comecei a considerar fazer um upgrade. Meu plano era comprar o console novo talvez no ano que vem, mas eu achei um 3DS barato numa loja perto de casa. Custou R$479,00, foi o 3DS "não usado" mais barato que encontrei até hoje. Não sei se era promoção para queimar estoque e substituir tudo pelo 3DS XL que acabou de ser lançado por aqui, nem sei se ainda tem mais por esse preço onde eu comprei... Mas estava bem barato para os padrões brasileiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segue a minha review do 3DS: &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/nintendo-3ds-review/"&gt;more…&lt;/a&gt; (6 mín restante para leitura)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Games</category><category>Site Updates</category><guid>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/nintendo-3ds-review/</guid><pubDate>Sat, 27 Oct 2012 19:31:23 GMT</pubDate></item><item><title>Link para a Feed RSS</title><link>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/status-update-2011-09-07/</link><dc:creator>Aiyumi</dc:creator><description>&lt;p&gt;Mudei um pouco o menu da direita. Reorganizei as páginas e tags e coloquei um link para a feed RSS. Na verdade, a feed existe faz tempo, mas tinha me esquecido de colocar um link "visível".&lt;/p&gt;</description><category>Site Updates</category><guid>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/status-update-2011-09-07/</guid><pubDate>Wed, 07 Sep 2011 19:48:18 GMT</pubDate></item></channel></rss>