<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../../assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Aiyumi.Warpstar.Net (Posts sobre VOCALOID)</title><link>http://aiyumi.warpstar.net/</link><description></description><atom:link href="http://aiyumi.warpstar.net/pt/tag/vocaloid.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><language>pt_br</language><lastBuildDate>Wed, 24 Jan 2018 23:37:09 GMT</lastBuildDate><generator>Nikola (getnikola.com)</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Um Vídeo Introdutório ao CeVIO</title><link>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/ath-cevio-1/</link><dc:creator>Aiyumi</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Já mencionei aqui no blog alguns programas sintetizadores de voz, como o &lt;a href="http://espeak.sourceforge.net/"&gt;Espeak&lt;/a&gt; (que fornece a voz para o meu programa leitor de telas), o sintetizador de voz em Japonês &lt;a href="http://open-jtalk.sourceforge.net/"&gt;Open JTalk&lt;/a&gt; (que o leitor de telas para Windows &lt;a href="http://www.nvaccess.org/"&gt;NVDA&lt;/a&gt; usa para ler em Japonês) e o software de síntese de canto VOCALOID, que inclusive &lt;a href="http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/accessibility-and-how-i-began-using-vocaloid"&gt;comecei a usar há algum tempo&lt;/a&gt;. Existe um outro software sintetizador de voz Japonês, tanto para fala quanto para canto, chamado &lt;a href="http://cevio.jp/"&gt;CeVIO&lt;/a&gt;. Hoje encontrei este vídeo (em Inglês) que fala sobre sintetizadores de voz japoneses e achei bem interessante. Ele começa introduzindo programas que vieram antes (MMDAgent e Open JTalk) e depois passa para o tópico principal, o CeVIO. Tem várias demonstrações das vozes (falando e cantando) e exemplos de como editar os parâmetros das vozes para ler textos em Japonês. (tem até dicas para quem está pensando em comprar o programa :D )&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=k6c4p8Pjdf8"&gt;https://www.youtube.com/watch?v=k6c4p8Pjdf8&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>VOCALOID</category><guid>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/ath-cevio-1/</guid><pubDate>Wed, 11 Nov 2015 18:46:24 GMT</pubDate></item><item><title>Acessibilidade: Primeiros Resultados com VOCALOID</title><link>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/accessibility-first-results-with-vocaloid/</link><dc:creator>Aiyumi</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Esta é uma continuação do meu outro post, "&lt;a href="http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/accessibility-and-how-i-began-using-vocaloid"&gt;Acessibilidade, e Como eu Comecei a Usar VOCALOID&lt;/a&gt;". Neste artigo pretendo compartilhar meu progresso e algumas dicas, para outros deficientes visuais que eventualmente resolvam usar VOCALOID. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/accessibility-first-results-with-vocaloid/"&gt;more…&lt;/a&gt; (4 mín restante para leitura)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Audio</category><category>VOCALOID</category><guid>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/accessibility-first-results-with-vocaloid/</guid><pubDate>Sun, 22 Jun 2014 01:47:52 GMT</pubDate></item><item><title>Acessibilidade, e Como eu Comecei a Usar VOCALOID</title><link>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/accessibility-and-how-i-began-using-vocaloid/</link><dc:creator>Aiyumi</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;h4&gt;O Que é Vocaloid?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;É algo que está fazendo bastante sucesso já há alguns anos, mas até 2011 eu não fazia a mínima ideia do que era. Só sabia que tinha a ver com música, e por um tempo achei que fosse o nome de uma banda (hahahaha)! Mas não. VOCALOID é um software de síntese de canto, proprietário e pago, cuja engine é desenvolvida pela Yamaha. As vozes são fornecidas por pessoas reais, sendo a maioria atores ou cantores. Cada voz é representada por um personagem. A mais popular é a Hatsune Miku (não gosto muito dela) mas existem vários outros. VOCALOID tem versões para Windows e Mac.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para informações detalhadas sobre todos os bancos de voz de VOCALOID disponíveis, visite a &lt;a href="http://www.vocaloidbrasil.com/"&gt;VocaloidBrasil&lt;/a&gt; (o site mais completo em Português, que aliás, explica tudo isso muito melhor do que eu :P), e/ou a &lt;a href="http://vocaloid.wikia.com/"&gt;VOCALOID Wiki&lt;/a&gt; (em Inglês).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Exemplos de músicas com VOCALOID:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.youtube.com/watch?v=f5kUd72R_tg"&gt;"Packaged", com o banco de voz Hatsune Miku&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.youtube.com/watch?v=r0PmG_zQjy4"&gt;Natsu no Umi ("夏の海"), com os bancos de voz Kagamine Len e Kagamine Rin&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.youtube.com/watch?v=e56Gk1Z1US0"&gt;"Cendrillon", com os bancos de voz VY2 e VY1&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.youtube.com/watch?v=mL0n9zt7IdI"&gt;"Aitai" ("会いたい"), com o banco de voz Megpoid/Gumi&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=w03Ld2T5MaU"&gt;"Greensleeves", com o banco de voz Avanna (Inglês)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.youtube.com/watch?v=JdyO_vGX8KU"&gt;Cover de "Roda Viva", com o banco de voz Galaco (forçado a cantar em Português!)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4&gt;UTAU&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;UTAU (que significa "cantar" em Japonês) é o nome de outro programa para síntese de canto, só que foi desenvolvido por um fã, também proprietário porém gratuito (tecnicamente é shareware, mas umas das poucas "vantagens" de se pagar são algumas melhorias na interface e talvez ter acesso a versões de teste antes do "público geral", mas funciona gratuitamente sem problema). As vozes também são fornecidas por pessoas reais, com a diferença de que qualquer um pode gravar sua própria voz e colocar no programa, sem depender de contratos, estúdios e cantores profissionais. Por isso tem bem mais bancos de voz disponíveis do que VOCALOID, mas a desvantagem é que a qualidade varia muito, dependendo da qualidade da gravação, configuração, intonação e pronúncia da pessoa que fez. UTAU têm versão para Windows e também uma para Mac, chamada UTAU Synth.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Exemplos de músicas com UTAU:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.youtube.com/watch?v=SPOfe-TA3YI"&gt;"Kenka Wakare" ("けんか別れ"), com o banco de voz Momone Momo&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.youtube.com/watch?v=wP1uQNueWXA"&gt;"Error," com o banco de voz Namine Ritsu Kire&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=bRFuuxl3u3E"&gt;Cover de "Yuudachi no Ribon" ("夕立のりぼん"), com o banco de voz Sukone Tei&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Para saber mais sobre UTAU, tem a &lt;a href="http://www.vocaloidbrasil.com/utau/sobre-utau/"&gt;seção de UTAU da VocaloidBrasil&lt;/a&gt; e a &lt;a href="http://utau.wikia.com/"&gt;UTAU Wiki&lt;/a&gt; (em Inglês).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não demorou para eu ter vontade de usar os programas e criar meus próprios covers, e foi aí que os problemas começaram. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/accessibility-and-how-i-began-using-vocaloid/"&gt;more…&lt;/a&gt; (7 mín restante para leitura)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Audio</category><category>VOCALOID</category><guid>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/accessibility-and-how-i-began-using-vocaloid/</guid><pubDate>Fri, 02 May 2014 13:12:25 GMT</pubDate></item></channel></rss>