<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Aiyumi.Warpstar.Net</title><link>http://aiyumi.warpstar.net/</link><description>Acessibilidade, áudio, jogos, Linux e outras coisas, do ponto de vista de uma deficiente visual.</description><atom:link href="http://aiyumi.warpstar.net/pt/rss.xml" type="application/rss+xml" rel="self"></atom:link><language>pt_br</language><lastBuildDate>Mon, 22 Jan 2018 19:14:50 GMT</lastBuildDate><generator>Nikola (getnikola.com)</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Ano Novo, Disco Novo</title><link>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/new-year-new-disk/</link><dc:creator>Aiyumi</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;2018 chegou, e eu já comecei o ano com... uma falha no HD do meu computador principal. Na manhã do dia 4 de janeiro, eu tinha acabado de começar meu trabalho (estou trabalhando em casa) quando, de repente, sem nenhum sintoma ou aviso prévio, o computador começou a emitir cliques, tudo travou, a máquina parou de responder e a única maneira de desligar foi segurando o botão power por alguns segundos. Quando eu liguei de novo, recebi uma mensagem de falha no disco rígido. Usei uma live USB de Linux pra tentar ver o que estava acontecendo, e tudo funcionou bem, exceto o HD. O disco nem sequer foi reconhecido e continuou a emitir cliques. A conclusão foi que o HD morreu de vez.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Avaliando as Perdas&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Eu geralmente faço um backup uma vez toda semana. Ênfase em "geralmente". Ironicamente, na semana anterior eu não tinha feito, e por isso, perdi duas semanas de alterações (a semana anterior + a semana em que o HD pifou). Felizmente não perdi o progresso na maioria dos meus scripts relacionados a trabalho porque eu os tinha enviado para os servidores do escritório. Mas perdi um capítulo inteiro de uma das fan fictions que estou escrevendo, que tinha levado meu tempo livre dessas duas últimas semanas pra escrever, e ainda estou tentando recuperar a motivação pra escrever tudo de novo. Também perdi a partição do Windows, que na verdade nunca me ocorreu em fazer backup porque eu pensava que não tinha nada importante lá... até que, depois de perder o HD, lembrei que todos os meus arquivos de projetos de VOCALOID e UTAU estavam lá, incluindo as USTs do cover de "&lt;a href="http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/p5-op-utau-cover"&gt;Wake Up, Get Up, Get Out There&lt;/a&gt;" que levou um mês pra eu conseguir terminar. Eu tinha copiado os arquivos de áudio gerados pra partição do Linux, mas as USTs não... :(&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Escolhendo um Disco Novo&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Depois de muito pensar, decidi ir de SSD em vez de outro HD. SSD ("Solid State Drive") é um tipo diferente de disco em que a memória fica num chip (como as memórias de cartão SD ou de pendrive), o acesso aos dados é direto no chip e o disco não precisa ficar girando igual ao HD, então é bem mais rápido (tinha ouvido dizer que a máquina liga e o sistema operacional inicia em questão de segundos, e programas pesados abrem rapidinho). Mais durável, silencioso e gasta menos energia elétrica do que HDs. Dizem que depois de conhecer um SSD, é difícil querer voltar ao HD antigo. Já fazia alguns meses que eu estava curiosa pra saber como era, e resolvi fazer do limão uma limonada e aproveitar esta "oportunidade" pra experimentar. O problema é que é uma tecnologia meio cara ainda, e paguei R$ 375 num SSD que só tem 240GB, sendo que por esse preço eu poderia ter comprado um HD normal de 1TB... mas tudo bem. Pode parecer pouco espaço, mas meu HD antigo era de 1TB e nunca chegou perto de encher (o máximo que chegou foi usar uns 30GB da partição com o Slackware Linux, 70GB da partição separada do home e 50GB da partição do Windows, totalizando cerca de 150GB), então acredito que 240GB seja espaço suficiente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Encomendei um SSD da Western Digital (WD Green 240GB) pelo Mercado Livre. Comprei na quinta à noite, foi enviado na sexta de manhã e chegou na segunda (acho que de fim de semana os correios não entregam). Enquanto esperava chegar, eu tive de trabalhar usando o netbook (máquina não muito potente onde cada página no Firefox demora uns 20 segundos pra carregar e o Orca demora outros tantos pra começar a ler), e também foi onde eu baixei as ISOs do Linux pra instalar quando o SSD chegasse. Baixei, conectei um gravador de DVD externo ao netbook, gravei num DVD RW e pronto. Preparar as ISOs de Linux foi fácil fácil. Por outro lado...&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Tentando Baixar o Windows&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Meu sistema operacional principal é o Linux. Os programas de Windows que às vezes eu usava (principalmente VOCALOID e UTAU) rodam no Wine, mas o problema é que o Wine não é acessível para deficientes visuais porque não implementa as interfaces de acessibilidade e nenhum leitor de tela funciona nele. Mas já que o Windows 7 veio com a máquina e eu tenho a licença, então resolvi usar. Eu tinha feito um backup do Windows &lt;a href="http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/adventures-with-a-new-computer"&gt;logo que comprei o computador&lt;/a&gt; e tinha gasto todos os meus DVDs RW, e mais dois DVDs R porque não tinha RWs suficientes. Mas aquele era um backup do Windows recém-instalado, sem atualizações de segurança nem nada, e pior, só poderia ser restaurado de dentro do Windows! Conclusão: não serviria para nada. O jeito seria reinstalar tudo do zero mesmo. O problema é que a Dell não manda as mídias de instalação do Windows, e o instalador fica (adivinha onde...) numa partição do HD! Claro, o HD pifou, então o instalador foi junto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Existe uma &lt;a href="https://www.microsoft.com/software-download/windows7"&gt;página da Microsoft onde deveria ser possível baixar o instalador&lt;/a&gt;. Teoricamente, só precisa informar o código de série, que eu tenho. E eu informei. Aí, "pã!" deu erro dizendo que esse código não serve porque é versão do sistema que é disponibilizado pelo fabricante do computador, e que era pra eu entrar em contato com o fabricante (no meu caso, a Dell) pra obter a imagem customizada (a versão que vem com utilitários da Dell que nunca consegui desinstalar e mais um monte de porcaria que só consome recursos e espaço em disco).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na página da Dell, tem que informar o código de uma "etiqueta de serviço" ("service tag") que está colada no gabinete do computador, pra aparecer conteúdo e downloads relacionados ao produto que eu adquiri deles (o computador). Informei o tal código, mas na parte de downloads pro modelo da minha máquina só tem drivers e mais nada. Navegando pelos tópicos de ajuda, descobri que tem três formas de conseguir uma mídia de instalação:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;A forma que eles recomendam é usar um programa pra gerar e baixar uma imagem customizada. Claro que o programa só funciona no Windows (então não adianta porque estou sem Windows. Não faço ideia se funcionaria no Wine). Queria saber se tinha outro jeito e, depois de muito procurar, encontrei a forma 2 abaixo.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Tem uma &lt;a href="http://www.dell.com/support/home/drivers/osiso/win"&gt;página pra baixar a mídia de instalação do Windows&lt;/a&gt;, pra quem precisa baixar a imagem a partir de uma máquina sem Windows (meu caso! Opa!)... mas quando informei a etiqueta de serviço, disse que não tem nada disponível pro modelo da minha máquina.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;A outra forma de conseguir é entrar em contato com o suporte e solicitar uma mídia física, e se o computador não estiver na garantia (não está mais), tem que pagar uns 60 Dólares! Eu hein?! Tô fora...&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Numa última tentativa, encontrei um &lt;a href="http://marcelosaldanha.com.br/2016/03/reinstalando-windows-sem-midia/"&gt;post no blog de alguém que estava com um problema parecido&lt;/a&gt;, onde fiquei sabendo de uma &lt;a href="https://techjourney.net/official-windows-10-8-1-7-iso-installation-media-download-links-microsoft-tech-bench/"&gt;gambiarra&lt;/a&gt; pra baixar o Windows 7 diretamente dos servidores da Microsoft sem informar o código serial. Basicamente é uma página pra baixar o Windows 10 (que não precisa informar código serial pra chegar no link do download), e se trocar um parâmetro na URL que corresponde ao produto Windows 10 pelo que corresponde ao Windows 7, daria pra baixar. É baseada na API que os fabricantes usam pra baixar as mídias de instalação dos Windows, e aí descobriram os IDs de todas as ISOs possíveis. Tentei. E... "pã!" não funcionou! Tentei com o ID do Windows 10 e funcionou*, mas com o ID do Windows 7 não! Aparentemente, não está funcionando para Windows 7 e o Office. Parece que a gambiarra ou não funciona mais, ou está com problema temporário na API.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* Veio um link de download do Windows 10, mas não adianta porque não tenho o código serial pra ativá-lo se eu instalá-lo. Nem sei se o Windows 10 conseguiria rodar nesta máquina...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nossa... como software proprietário é enrolado! Por hora, desisti. Se a gambiarra voltar a funcionar, quem sabe eu tente de novo. Por enquanto, acho que vou ter que recorrer ao Wine e ajuda visual mesmo, fazer o quê...&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Instalando o SSD&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Na segunda-feira, 8 de janeiro, o SSD chegou. Eu sabia que era menor do que um HD de PC desktop, mas não esperava que fosse tão pequeno e fino... é tão fino quanto uma caixa de CD, e parece um memory card glorificado (e deve ser mesmo :P ).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Minha mãe e eu abrimos a máquina e trocamos o HD pelo SSD. Ao contrário dos HDs tradicionais que têm tamanhos diferentes (3,5 polegadas pra PCs desktop e 2,5 polegadas pra notebooks), aparentemente só existe um tamanho de SSD, que é 2,5 polegadas. Então, ideal pra notebooks, mas um pouco pequeno pra desktops (felizmente, as conexões SATA são iguais). Plugamos o cabo SATA e prendemos o SSD ao gabinete com um parafuso como deveria ser feito, mas não ficou tão firme quanto gostaríamos. Idealmente, eu deveria ter comprado um adaptador de 2,5" para 3,5" pra encaixar o SSD mais facilmente, mas o vendedor de quem comprei o SSD não tinha, fora que eu estava com pressa porque precisava da minha máquina funcionando logo pra trabalhar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algumas pessoas simplesmente conectam o SSD e o deixam pendurado pelos cabos SATA dentro da máquina sem muita preocupação, já que os SSDs não possuem partes móveis como os HDs e tem menos riscos de corromper os dados com impactos. Mas ficamos um pouco preocupadas. Incomodava deixar o SSD solto dentro da máquina. Então, nós cortamos um cabo USB antigo e nunca usado que tínhamos sobrando, amarramos nas "paredes" do compartimento dentro do gabinete, pra agir como uma "rede" pra ajudar a manter o SSD no lugar e impedi-lo de cair. Ficou feio por dentro, mas funciona! :P Mas ainda estou pensando se devo comprar um daqueles adaptadores pra solução ficar menos "gambiarrosa"...&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Particionando o disco&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A primeira coisa que fiz quando liguei a máquina foi inserir o DVD do instalador (falante) do Slint (Linux) e verificar o disco com o Fdisk. O sistema reconheceu o SSD normalmente e o tamanho foi reportado como 223GiB, o que se traduz nos 240GB anunciados. Então eu particionei o disco e fiquei com, aproximadamente:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;84GB para o Windows, caso eu consiga reinstalá-lo nesta máquina algum dia. Caso contrário, vou usar o espaço precioso para outra coisa.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;84GB para a partição home, para ser usada por dois Linuxes.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4GB para swap. Não me lembro de esta máquina ter recorrido a swap alguma vez, mas sabe-se lá quando a necessidade pode aparecer...&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;34GB para o meu sistema principal, o Linux. Em vez de instalar o Slackware, desta vez eu decidi ir de &lt;a href="http://slint.fr/wiki/en/start"&gt;Slint&lt;/a&gt;, uma distro baseada no Slackware com acessibilidade por padrão e inclusive instalador falante, mas que no fundo não deixa de ser um Slackware.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;E os últimos 34GB para o outro Linux. Eu escolhi o Arch Linux principalmente porque também tem instalador falante (na forma da ISO &lt;a href="https://talkingarch.tk/"&gt;Talking Arch&lt;/a&gt;), e porque descobri que nele dá pra rodar o Warsaw, um software chato de internet banking (proprietário, de código fechado e difícil de solucionar - ou até mesmo identificar - problemas) que muitos dos bancos brasileiros decidiram adotar (não consegui fazer funcionar no Slackware de jeito nenhum, e a falta de acesso ao internet banking já estava se tornando um grande problema. Mas o tal software funcionou bem na instalação teste do Arch Linux que eu tinha no meu netbook, então...).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Eu instalei o Slint à noite, e no dia seguinte já consegui usar a máquina pra trabalhar. Naquele fim de semana, instalei o Arch Linux e o software de internet banking na outra partição. Depois disso, venho ajustando as configurações e instalando coisas extras à medida que as necessidades vão surgindo, tanto no Slint quanto no Arch, e os moldando ao meu jeito aos poucos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E é esta a situação no momento em que escrevo. As coisas estão voltando ao normal, melhores e mais rápidas graças ao SSD. A máquina responde mais rápido do que antes e parece até que é nova! Foi um susto e tanto quando o HD quebrou, mas parece que as coisas mudaram pra melhor! No fim das contas, talvez dê pra dizer que comecei o ano bem...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não que eu não tenha encontrado nenhum problema enquanto tentava deixar as duas distros Linux do meu jeito, no entanto. Tive alguns probleminhas (principalmente com o Arch, e mais porque não estou muito familiarizada com ele), apesar de já ter conseguido resolver a maioria deles. Mas isso é assunto para outro post.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No próximo post, pretendo falar sobre o Slint, a distro baseada no Slackware, multi-idiomas, com acessibilidade por padrão e com instalador falante!&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Site Updates</category><guid>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/new-year-new-disk/</guid><pubDate>Mon, 22 Jan 2018 19:00:38 GMT</pubDate></item><item><title>Abertura do Persona 5 - Cover UTAU</title><link>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/p5-op-utau-cover/</link><dc:creator>Aiyumi</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Eu mencionei &lt;a href="http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/getting-ready-for-persona5"&gt;como eu estava animada para o lançamento do jogo Persona 5&lt;/a&gt;. Tão animada que comecei a escrever fanfictions sobre P5 meses antes do jogo ser lançado no Japão e quase não tínhamos informações sobre os personagens ou o enredo. Em 15 de setembro de 2016, o jogo foi lançado no Japão (estou escrevendo isto em 15 de setembro de 2017. Então, foi exatamente um ano atrás! :D ). E em 4 de abril de 2017, finalmente saiu a versão ocidental (e tinha até opção de dublagem em Japonês como DLC gratuito, exatamente como eu queria).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eu normalmente não compro jogos em pré-venda, mas com o Persona 5, não resisti. Comprei online, na loja &lt;a href="https://www.shopb.com.br/"&gt;ShopB&lt;/a&gt; (não que eu queira fazer propaganda, mas já fazendo :P). Consegui um cupom de desconto em troca de dois jogos de GBA antigos que estavam encostados aqui, que eu praticamente nem joguei (eram jogos que vieram com o GBA usado que eu comprei no final de 2008), e a loja me deu um desconto extra pelo pagamento à vista (no fim, o desconto total foi de uns R$91!). A loja enviou o produto rapidamente, e o jogo estava em minhas mãos no dia do lançamento nacional (aqui no Brasil foi em 7 de abril, diferente dos USA e da Europa que foi no dia 4).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eu não diria que o jogo não tem falhas, mas foi tão bom e divertido quanto eu esperava. Eu já fechei duas vezes (com áudio em Japonês) e consegui o troféu Platina no meu segundo playthrough. Atualmente estou jogando pela terceira vez (testando o áudio em Inglês). Há tantos pequenos detalhes que podem passar facilmente despercebidos na primeira, ou mesmo na segunda vez. O Persona 5 ainda continua me divertindo, mesmo que seja a minha terceira vez (e me dando ainda mais idéias de fanfics :P ). Estou muito satisfeita e fico contente pelo jogo ter correspondido às minhas expectativas e toda a anciedade desde o ano passado. Vale cada centavo e o trabalho que tive pra trocar os cartuchos de GBA usados :D .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pra comemorar que eu platinei o jogo, e também que terminei uma das minhas &lt;a href="http://archiveofourown.org/works/7667629"&gt;fanfics longas (em Inglês)&lt;/a&gt; (que comecei a escrever antes do lançamento do jogo no Japão no ano passado), fiz um cover com UTAU da música de abertura do jogo, "Wake Up, Get Up, Get Out There" (se fosse traduzir pra Português, seria meio que "levanta, sacode a poeira e dá a volta por cima" :P ). Mas... UTAU? Sim, um software de síntese de canto. Eu já falei sobre isso &lt;a href="http://aiyumi.warpstar.net/en/blog/accessibility-and-how-i-started-using-vocaloid"&gt;aqui&lt;/a&gt;, onde eu tinha concluído que era impossível de usar o programa sem mouse e que eu provavelmente nunca conseguiria usar. Eu estava errada! De repente, decidi fuçar no programa um dia desses alguns meses atrás, e qual não foi minha surpresa quando consegui conectar algumas sílabas suavemente! Então, decidi fazer cover de uma música, e aqui está.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O link do vídeo está abaixo, com... a versão brasileira da capa do jogo! (tem coisas escritas em Português, mas o jogo está em Inglês) ... E um instrumental (bem impreciso) feito por mim, usando o software de gerador de acompanhamentos &lt;a href="http://www.mellowood.ca/mma/"&gt;MMA(Musical MIDI Accompaniment)&lt;/a&gt; e meu teclado Motif XF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Créditos e mais detalhes estão na descrição do vídeo, &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=ihhnxkKJ8e8"&gt;aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para baixar apenas o áudio:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baixar/ouvir: &lt;a href="https://od.lk/d/122177959_VkyiM/wake-up_0.1.ogg"&gt;wake-up_0.1.ogg (OpenDrive)&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.4shared.com/mp3/EqnHv6Yqca/wake-up_01.html"&gt;wake-up_0.1.mp3 (4shared)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Audio</category><category>Fan-Made</category><category>Games</category><category>UTAU</category><guid>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/p5-op-utau-cover/</guid><pubDate>Fri, 15 Sep 2017 21:16:05 GMT</pubDate></item><item><title>Instalando o Orca no Slackware 14.2</title><link>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/installing-orca-on-slackware-14.2/</link><dc:creator>Aiyumi</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Estas são instruções para instalar o leitor de telas Orca no Slackware 14.2 &lt;strong&gt;sem&lt;/strong&gt; o ambiente de desktop Gnome. Não é a versão do Orca mais recente, mas é a compatível com as versões das bibliotecas que vêm por padrão no Slackware (para instalar o Orca mais recente, seria necessário recompilar versões mais recentes de muitos dos programas que já vêm no Slackware e seria muito mais difícil).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Do Slackware 14.1 para o 14.2, diminuiu bastante a quantidade de dependências, o que é uma coisa boa. A maioria das bibliotecas específicas do Gnome foram embora, não precisa mais recompilar programas que vinham no Slackware, e agora tudo que usa Python passou a depender do Python 3 em vez do Python 2. Se vierem mais dessas mudanças que facilitem as coisas, talvez logo seja possível que o Orca consiga entrar no Slackbuilds.org, aí não precisaremos mais ficar fazendo estes malabarismos com &lt;a href="https://github.com/aiyumi/slackware-scripts"&gt;meus scripts&lt;/a&gt;. Vamos ter esperanças!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para quem usou &lt;a href="http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/installing-orca-on-slackware-14-0"&gt;minhas instruções e instalou o Orca no 14.0 ou 14.1&lt;/a&gt; e vai atualizar para o 14.2, precisa remover as dependências obsoletas com o comando abaixo (quem ainda não tem o Orca instalado não precisa usar este comando, mas olha só quantas dependências foram embora :D ):&lt;/p&gt;
&lt;pre class="code literal-block"&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;# removepkg gnome-mime-data gnome-vfs gnome-python libgnome libbonobo ORBit2 pyorbit
&lt;/pre&gt;


&lt;p&gt;Agora, as instruções de instalação propriamente ditas. Antes de mais nada, você precisa ter o &lt;a href="http://sbopkg.org/"&gt;Sbopkg&lt;/a&gt; instalado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na verdade, o processo para baixar e instalar o Orca continua quase igual ao que era &lt;a href="http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/installing-orca-on-slackware-14-0"&gt;antes&lt;/a&gt;. Se quiser, você pode ler as instruções anteriores para explicações mais detalhadas, mas resumindo:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Baixe o meu repositório e configure o Sbopkg para usar meus scripts:&lt;/p&gt;
&lt;pre class="code literal-block"&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;# git clone https://github.com/aiyumi/slackware-scripts.git
# cd slackware-scripts
# cp -R slackbuilds /var/lib/sbopkg/aiyumisb
# cp slackbuilds/100-aiyumi.repo /etc/sbopkg/repos.d
# cp sbopkg-queuefiles/aiyumisb/accessibility/*.sqf /var/lib/sbopkg/queues
&lt;/pre&gt;


&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Execute o Sbopkg com o meu repositório:&lt;/p&gt;
&lt;pre class="code literal-block"&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;# sbopkg -V aiyumisb/local
&lt;/pre&gt;


&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Se você ainda não tiver o Espeak (que o Orca usa por padrão), vá em "Queue" -&amp;gt; "Load", carregue o queuefile "espeakup" e instale. O Espeak será instalado junto com o Espeakup, que adiciona suporte a voz via Espeak ao Speakupp (leitor de telas para console, que é sempre bom ter).&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Vá em "Queue" -&amp;gt; "Load", carregue o queuefile "orca", mande instalar e espere até terminar.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Edite as configurações do Speech-Dispatcher em "/etc/speech-dispatcher/speechd.conf". Certifique-se de que o módulo do Espeak está sendo usado e configurado para falar no idioma de sua preferência (no meu caso, Português). As linhas relevantes são:&lt;/p&gt;
&lt;pre class="code literal-block"&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;# ----- VOICE PARAMETERS -----
DefaultLanguage "pt"

# -----OUTPUT MODULES CONFIGURATION-----
AddModule "espeak"       "sd_espeak"   "espeak.conf"

DefaultModule espeak

LanguageDefaultModule "pt"  "espeak"
&lt;/pre&gt;


&lt;p&gt;Para testar, use o comando "spd-say algumacoisa". Se sair som, então está funcionando!&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Por último, copie o arquivo "/usr/doc/orca-*/orca.atspi2.xinitrc" para "~/.xinitrc" (é ele que seta as variáveis para ativar a acessibilidade na interface gráfica) e edite a última linha com o comando para iniciar o seu gerenciador de janelas ou desktop favorito (por exemplo, "startfluxbox" para o Fluxbox ou "startxfce4" para o XFCE).&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Pronto. Aí é só usar o comando "startx" para entrar na interface gráfica e ouvir o Orca abrir a matraca :D .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nota sobre o Firefox: nas instruções para o 14.0 e 14.1, eu tinha falado que o Firefox do Slack vinha com acessibilidade desabilitada e precisava ser recompilado, o que levava horas. A má notícia é que o Firefox do Slackware ainda vem sem acessibilidade. Mas a boa notícia é que eu descobri que não precisa compilar outro! Graças a este &lt;a href="http://whatthefrankiej.blogspot.com.br/2014/12/gnome-orca-on-slackware-141.html"&gt;post do Frankiej&lt;/a&gt;, fiquei sabendo &lt;a href="https://gist.github.com/ruario/9672798"&gt;deste script&lt;/a&gt; que baixa o binário do Firefox fornecido pela Mozilla (em que a acessibilidade funciona) e cria um pacote ".txz" para o Slackware que pode ser instalado com installpkg normalmente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar do nome "latest-firefox", este script não se limita a baixar a última versão do Firefox. Na verdade, você pode usá-lo para baixar qualquer versão que quiser. É só passar a variável "VERSION" para o comando que executa o script. Por exemplo, no momento em que escrevo este post, o plugin do Java não funciona na última versão do Firefox porque tiraram o suporte à API que o plugin usa. Para quem precisa do plugin do Java, enquanto não sai uma versão do Java com um plugin compatível com o último Firefox, o jeito é usar uma versão anterior do Firefox onde o plugin do Java ainda funciona. A última versão do Firefox onde a API obsoleta funciona é a 51.0. Neste caso, o comando para obter o pacote do Firefox 51.0 para o Slack seria:&lt;/p&gt;
&lt;pre class="code literal-block"&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;# VERSION=51.0 ./latest-firefox.sh
&lt;/pre&gt;


&lt;p&gt;ou ainda, para o Firefox 51.0 com a interface em Português brasileiro:&lt;/p&gt;
&lt;pre class="code literal-block"&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;# VERSION=51.0 FFLANG=pt-BR ./latest-firefox.sh
&lt;/pre&gt;


&lt;p&gt;E o programa vai deixar o pacote pronto em "/tmp". Chega de ter que esperar três horas para compilar o Firefox a cada versão :P .&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>linux</category><guid>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/installing-orca-on-slackware-14.2/</guid><pubDate>Thu, 23 Mar 2017 18:58:02 GMT</pubDate></item><item><title>Slackware 14.2, Leitores de Tela e PulseAudio</title><link>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/slack-14.2-srs-and-pulse/</link><dc:creator>Aiyumi</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Depois de um longo e tenebroso inverno (e primavera, e verão, e mais um pouco) finalmente estou no Slackware 14.2. Já faz quase um ano que saiu, mas eu estava sem coragem nem ânimo para atualizar, principalmente porque quando tentei atualizar a instalação no meu netbook (que serviu de cobaia como sempre), não tinha dado certo (é a primeira vez que tenho problemas tentando atualizar o Slackware). O sistema ficou sem som no meio da atualização e perdi o acesso aos meus programas leitores de tela dos quais eu dependo para fazer qualquer coisa no computador (ainda bem que foi no netbook e não na minha máquina principal!). Eu não estava conseguindo resolver e perdi a paciência de investigar, e acabei deixando de lado por um bom tempo. Agora que estou de férias do trabalho e com um pouco mais de tempo, finalmente arranjei paciência e coragem para tentar de novo. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/slack-14.2-srs-and-pulse/"&gt;more…&lt;/a&gt; (5 mín restante para leitura)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>linux</category><guid>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/slack-14.2-srs-and-pulse/</guid><pubDate>Thu, 23 Mar 2017 18:55:46 GMT</pubDate></item><item><title>Bach/Gounod Ave Maria no Violino (Fá Maior)</title><link>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/bg-ave-maria-violin-1/</link><dc:creator>Aiyumi</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;A "Ave Maria" de Charles Gounod, baseada no "Prelúdio em C (dó) maior" de Bach. Esta é uma das músicas que eu vinha querendo aprender a tocar desde antes de começar a estudar violino. Para minha surpresa, ela aparece no livro 2 do Shinozaki, porém em fá maior em vez de dó maior como a original (a versão em dó é em um nível mais avançado, e se não me engano, está no próximo livro).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando gravei o violino, o acompanhamento não estava pronto ainda, então tive de usar um metrônomo para tentar gravar no tempo certo. Infelizmente eu gravei o violino trocentas vezes e o resultado não ficou tão bom quanto eu gostaria, mas foi o melhor que consegui fazer no nível atual. Quando chegar na versão em dó maior no próximo livro, quem sabe finalmente fique do jeito que eu queria...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O arquivo MIDI do acompanhamento foi criado no Linux usando um programa de linha de comando chamado &lt;a href="http://www.mellowood.ca/mma/"&gt;MMA (Musical Midi Accompaniment)&lt;/a&gt;. Foi digitado em dó maior e transposto para fá maior (sim, eu confesso, eu trapaceei :P . Pelo menos já terei o acompanhamento pronto quando chegar na versão em dó maior). Depois, o áudio foi renderizado com o som de harpa do meu teclado Motif XF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Edit: só depois que fui ver, acho que eu misturei os arquivos de áudio e acabei não usando o som gerado no Motif XF. Esse som de harpa é do Fluid R3 Soundfont... ah, agora já foi :P .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baixar/ouvir o áudio: &lt;a href="https://od.lk/d/117938117_sWISc/bg-ave-maria_f01.ogg"&gt;bg-ave-maria_f01.ogg (OpenDrive)&lt;/a&gt; | &lt;a href="http://www.4shared.com/mp3/JbcR6_qhba/bg-ave-maria_f01.html"&gt;bg-ave-maria_f01.mp3 (4shared)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Download do acompanhamento: &lt;a href="https://od.lk/d/117938124_8ttUI/ave-maria_acc_c.mid"&gt;MIDI (dó maior)&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://od.lk/d/117938123_SRvcP/ave-maria_acc_f.mid"&gt;MIDI (transposto para fá maior)&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://od.lk/s/117938125_aQyzC/ave-maria_acc.mma"&gt;arquivo fonte do MMA (que na verdade nada mais é do que um arquivo de texto)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Audio</category><category>Violin</category><guid>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/bg-ave-maria-violin-1/</guid><pubDate>Thu, 22 Dec 2016 19:20:07 GMT</pubDate></item><item><title>Meu Novo PS4 Slim! Algumas Impressões e Dicas Rápidas</title><link>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/ps4-slim-review/</link><dc:creator>Aiyumi</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;O principal motivo pelo qual eu nunca tinha me interessado pelo PS3 e demorei tanto para me interessar pelo PS4 foi porque ambos não tinham jogos que me atraíssem. O forte do PS3 e do PS4 parecem ser jogos voltados para gamers hardcore, cheios de ação e com gráficos arrasadores. Em geral jogos de tiro, de guerra e de futebol, que não são a minha praia (prefiro jogos mais calmos como RPGs com batalhas em turnos). Mas agora estão aparecendo JRPGs (RPGs japoneses) de meu interesse no PS4, principalmente o Persona 5, o RED ASH e o Final Fantasy VII Remake. Então finalmente decidi que iria comprar um PS4.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois de vários meses esperando e comparando preços, e então descobrindo que o PS4 Slim seria lançado e tendo que esperar mais ainda, finalmente adquiri meu PS4 (como diz o ditado, quem espera sempre alcança :P ). Na verdade eu ia esperar um pouco mais, mas o resultado das eleições dos Estados Unidos fizeram o Dólar subir adoidado, e como por aqui coisas de games costumam ser importadas, os preços só tendem a subir. Então, resolvi que era agora ou... bem, não diria "nunca", mas sabe-se lá quando os preços voltariam a valores aceitáveis se resolvesse esperar mais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Optei pelo PS4 Slim porque, segundo as minhas pesquisas, ele é mais silencioso e consome menos energia, e a bateria do novo modelo do controle (sem fio) que vem com ele também dura mais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seguem algumas dicas e observações que reuni durante as minhas pesquisas e meus testes, além das minhas impressões sobre o console. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/ps4-slim-review/"&gt;more…&lt;/a&gt; (8 mín restante para leitura)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Games</category><guid>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/ps4-slim-review/</guid><pubDate>Sat, 12 Nov 2016 23:55:22 GMT</pubDate></item><item><title>Assista Online ao Episódio Especial de Anime do Persona 5</title><link>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/watch-p5-db-online/</link><dc:creator>Aiyumi</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;No &lt;a href="http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/getting-ready-for-persona5"&gt;post anterior&lt;/a&gt;, eu falei sobre a série Persona e como estou animada para o lançamento de Persona 5.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dia 3 de setembro de 2016, no Japão foi ao ar um episódio especial de anime de Persona 5 para divulgar o jogo. O especial se chama "Persona 5 the Animation - the Day Breakers" e narra uma sidequest dos protagonistas (é uma missão aleatória que não interfere na história principal do jogo, então não tem spoilers).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O &lt;a href="http://www.crunchyroll.com/"&gt;Crunchyroll&lt;/a&gt; é um site de streaming de anime (no estilo do Netflix), que licencia e transmite animes legalmente e compartilha o dinheiro obtido das assinaturas com os criadores dos animes, e também dispõe de uma seleção de animes para serem assistidos gratuitamente (muitos com legendas em Português) (porém com propagandas interrompendo o vídeo de tempos em tempos :P ). O site disponibilizou o especial do Persona 5 para seus assinantes em 3 de setembro, simultaneamente à transmissão no Japão. E uma semana depois (em 10 de setembro), o episódio foi liberado também para os não-assinantes, e é possível assistir gratuitamente (inclusive com legendas em Português!) clicando &lt;a href="http://www.crunchyroll.com/persona5-the-animation-the-day-breakers-/episode-0-persona-5-the-animation-the-day-breakers-719079"&gt;aqui&lt;/a&gt; (não precisa criar cadastro nem nada. É só entrar na página e assistir!).&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Games</category><guid>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/watch-p5-db-online/</guid><pubDate>Sun, 11 Sep 2016 00:36:45 GMT</pubDate></item><item><title>Preparação para a Chegada do Persona 5</title><link>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/getting-ready-for-persona5/</link><dc:creator>Aiyumi</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Ano passado (2015) fechei o jogo Persona 3 FES (para Playstation 2) e no começo deste ano (2016) fechei o Persona 4 (também para o PS2). Uma introdução bem básica para quem não conhece: os jogos de Persona são JRPGs (RPGs japoneses) sobre alunos do colegial que têm que equilibrar estudos, encontros com amigos, e lutas contra fenômenos sobrenaturais em que eles invocam uma espécie de "eu interior" em forma de criaturas chamadas "Persona", sendo que tanto as Personas quanto os inimigos  são baseados em seres mitológicos, anjos, demônios e coisas do tipo. Os jogos contêm personagens carismáticos e bem desenvolvidos, enredos envolventes, e cenas de humor típicas de anime. A partir do Persona 3 têm um sistema de calendário onde devemos acompanhar os protagonistas ao longo de um ano, vendo várias curiosidades da cultura japonesa como algumas comidas típicas (esses jogos até me fizeram &lt;a href="http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/p3-food-ramen"&gt;tentar preparar um lámen&lt;/a&gt;! :P ), algumas localidades e até mesmo que dias são feriado no calendário por lá! &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/getting-ready-for-persona5/"&gt;more…&lt;/a&gt; (6 mín restante para leitura)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Games</category><guid>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/getting-ready-for-persona5/</guid><pubDate>Sun, 12 Jun 2016 17:25:09 GMT</pubDate></item><item><title>[Violino] "Asa Jovem" - Duetos com os Professores</title><link>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/wakai-tsubasa-violin-1/</link><dc:creator>Aiyumi</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Cheguei na última música do método de violino Shinozaki volume 1. É a "Wakai Tsubasa" (literalmente "Asa Jovem"), de um compositor japonês chamado Taijiro Go (1907-1971). É um dueto (para dois violinos) e, basicamente, é uma música bem animada, rapidinha e com trechos com sequências sucessivas de notas repetidas em que é bem fácil de se perder :P .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aprendi a parte do primeiro violino e fiz o dueto com a minha professora, a Fabiane Suzuki (antes que alguém pergunte, não, apesar do sobrenome e de ser violinista, ela não tem nenhuma relação com o Suzuki dos métodos de violino :P ). Aí vai a gravação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baixar/ouvir: &lt;a href="https://od.lk/d/113109650_RSNCb/wakai-tsubasa-duet-f01.ogg"&gt;wakai-tsubasa-duet-f01.ogg (OpenDrive)&lt;/a&gt; | &lt;a href="http://www.4shared.com/mp3/QaBauN7vce/wakai-tsubasa-duet-f01.html"&gt;wakai-tsubasa-duet-f01.mp3 (4shared)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Logo em seguida, também tive a oportunidade de tocar com o Juan Rossi, que também é violinista e professor - ele inclusive estudou na Áustria e toca na OSESP (Orquestra Sinfônica do Estado de São Paulo, que é uma grande referência). Foi uma honra poder tocar com ele!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baixar/ouvir: &lt;a href="https://od.lk/d/113109642_TK457/wakai-tsubasa-duet-j01.ogg"&gt;wakai-tsubasa-duet-j01.ogg (OpenDrive)&lt;/a&gt; | &lt;a href="http://www.4shared.com/mp3/BBy3qv50ba/wakai-tsubasa-duet-j01.html"&gt;wakai-tsubasa-duet-j01.mp3 (4shared)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pressão foi grande. Tocar junto com os super professores, sabendo que estava gravando! (bom, na verdade fui eu que sugeri gravar, então claro que eu sabia...) Na hora de tocar eu fiz o máximo para não pensar em mais nada. Atenção total para não me embaralhar nas notas enquanto corria para "acompanhar o acompanhamento" :P e não ficar para trás, porque a música é rápida. Pelo menos eu não travei e consegui sincronizar com o segundo violino até o final. Apesar de algumas desafinações e uns errinhos, considerando pressão e tudo mais, o resultado até que saiu legal e eu me senti bastante realizada. Fazer os duetos foi uma experiência e tanto! Agora é aprender a parte do segundo violino...&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Audio</category><category>Violin</category><guid>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/wakai-tsubasa-violin-1/</guid><pubDate>Fri, 22 Apr 2016 21:35:10 GMT</pubDate></item><item><title>Comida do Persona 3: Lámen</title><link>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/p3-food-ramen/</link><dc:creator>Aiyumi</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;No ano passado (2015), joguei um RPG para Playstation 2 chamado Persona 3 FES. O enredo se passa no Japão e o jogo mostra vários aspectos da cultura japonesa. Dentre eventos que aparecem frequentemente estão cenas onde os personagens saem para comer lámen (ou "ramen", em Japonês, um prato à base de macarrão muito popular no Japão) e takoyaki (um bolinho de polvo assado).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pois é... eu devo admitir que, apesar de ser descendente de japoneses, eu nunca tinha comido lámen nem takoyaki. O macarrão que conheço desde a infância é apenas o udon (macarrão simples) cozido na água com shoyu (molho de soja). A única coisa com "lámen" no nome que eu tinha comido era o macarrão instantânio Nissin Miojo, que diz ser um "lámen instantâneo", mas isso provavelmente nem conta :P . Sempre ouvi falar tanto do lámen quanto do takoyaki, mas nunca tinha parado para pensar neles. Só depois de jogar o Persona 3 eu fui me tocar de que nunca tinha comido! ... Sim, é estranho, mas é verdade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alguns meses atrás, minha mãe e eu nos deparamos com uma lámen-ya (restaurante especializado em lámen) e resolvemos entrar. Pedimos o prato mais barato, mais para ter uma noção do que era um lámen. Veio uma tigela grande, com um monte de caldo, macarrão e flocos de algas marinhas dentro, e umas três fatias de carne de porco bem fininhas e meio ovo cozido em cima. Se estava bom? Estar, estava, mas... não tanto como eu achava que deveria. O gosto não ia muito além do meu velho conhecido udon com shoyu, e deixou aquela impressão de que algo não estava certo... Nem sei se os donos do lugar são japoneses (os funcionários pelo menos não eram) e não sei o quanto se aproxima de uma lámen-ya do Japão, mas a comida deixou a desejar, na minha opinião. Por mais que fosse a opção mais simples, e mesmo não sabendo como deveria ser o sabor de um lámen "de verdade", acredito que o tão aclamado lámen seja algo único, em um "nível acima", e que não dê para simplesmente comparar com udon cozido às pressas ao shoyu. Depois desta frustração, resolvi deixar a curiosidade sobre o lámen de lado por um tempo. Quem sabe outro dia, em um restaurante melhor...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O tempo se passou e chegou o fim de março de 2016. Eu estava escrevendo uma fan fiction do já citado Persona 3. Era uma cena em que aparece uma comida japonesa e resolvi pesquisar para diminuir as chances de escrever besteira. Esta pesquisa me levou a um &lt;a href="http://www.japanesecooking101.com/"&gt;site com receitas de comida japonesa&lt;/a&gt; e, por acaso, acabei caindo numa &lt;a href="http://www.japanesecooking101.com/ramen-recipe/"&gt;receita de lámen&lt;/a&gt;! Aí aconteceu algo que eu não tinha esperado. Simplesmente deu a louca de tentar fazer o tal do lámen...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Logo de cara já enrosquei num problema. A receita estava em Inglês e, para minha surpresa, o vocabulário de culinária era completamente diferente do que eu estava acostumada. Muitas vezes, traduzir os verbos e nomes de ingredientes ao pé da letra não faz sentido nenhum em Português. Por exemplo, eu nunca iria adivinhar que "strain" significa "coar", que "sesame oil" é "óleo de gergelim" e que "baking soda" significa "bicarbonato de sódio"! Fora as abreviações, como "tsp" ("teaspoon", "colher de chá") e "tbsp" ("tablespoon", "colher de sopa" - não é "colher de mesa"!), e as medidas de peso, "lb" ("pounds", 1lb são aproximadamente 453 gramas) e "oz" ("ounce", 1oz dá mais ou menos 28 gramas). Precisei pesquisar sobre termos de culinária em Inglês para descobrir tudo isso. Depois que consegui decifrar os termos, até que deu pra entender. No fim das contas, a conclusão foi que a receita não parecia muito complicada, e mesmo assim, eu tive a impressão de que esse lámen tinha o potencial de sair melhor do que aquele do restaurante!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eu não sou muito de cozinhar (minha falta de vontade para cozinhar, além de falta de habilidade na cozinha em parte graças às dificuldades geradas pela minha deficiência visual, são algumas das minhas grandes preocupações), mas já que aquela ideia louca conseguiu me motivar, decidi tentar tirar proveito da situação. Quem sabe, se arranjar incentivos para praticar, eu acabe adquirindo o gosto pela coisa, ou pelo menos passe a achar um pouco menos ruim...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até que eu consigo cortar bem os ingredientes (verduras por exemplo), apesar de levar mais tempo do que deveria. O problema maior é domar o bicho de várias bocas chamado fogão. Sem enxergar, ainda não sei como identificar quando as coisas estão no ponto, por exemplo. Por enquanto minha mãe está me ajudando com o fogão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Felizmente, não tivemos problemas ao seguir a receita e o nosso lámen saiu! Abaixo vai uma foto:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-center" src="http://aiyumi.warpstar.net/uploads/images/p3-food-ramen/my-ramen.jpg" width="640" height="480" alt="Tigela com macarrão no fundo da sopa, e ao topo, uma fatia grossa de carne de porco, meio ovo cozido e pedaços bem finos de cebolinha. Nossa tigela é pequena e não cabe muita coisa, então o macarrão ficou escondido em baixo de tudo e quase não apareceu na foto."&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O que fiz diferente da receita foi que não usei a gambiarra do macarrão cabelo de anjo no bicarbonato de sódio que deveria funcionar como substituto do macarrão japonês (usamos um macarrão fresco para lámen de uma lojinha japonesa perto de casa). Também não coloquei moyashi (broto de feijão) na cobertura porque não sou muito fã.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No fim das contas, felizmente ficou do nosso agrado. Deu um pouco de trabalho mas acho que valeu a pena. E sim, ficou melhor do que aquele do restaurante! Ainda não sei como deveria ser o sabor do lámen de verdade, mas de acordo com os comentários de visitantes na página da receita, alguns disseram que o resultado lembrou o lámen que comeram no Japão. Então, vou considerar isso como uma aproximação razoável.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pronto. O lámen já foi. Agora falta o takoyaki...&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><guid>http://aiyumi.warpstar.net/pt/blog/p3-food-ramen/</guid><pubDate>Sun, 10 Apr 2016 23:30:32 GMT</pubDate></item></channel></rss>