<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Aiyumi.Github.Io</title><link>https://aiyumi.github.io/</link><description>Acessibilidade, áudio, jogos, Linux e outras coisas, do ponto de vista de uma deficiente visual.</description><atom:link type="application/rss+xml" rel="self" href="https://aiyumi.github.io/pt/rss.xml"></atom:link><language>pt_br</language><copyright>Contents © 2020 Aiyumi &lt;a rel="license" href="http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/"&gt;Creative Commons Atribuição-CompartilhaIgual 4.0 Internacional&lt;/a&gt;</copyright><lastBuildDate>Wed, 28 Oct 2020 21:45:55 GMT</lastBuildDate><generator>Nikola (getnikola.com)</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Até que Enfim Mudei o Layout do Site!</title><link>https://aiyumi.github.io/pt/blog/changed-layout-at-last/</link><dc:creator>Aiyumi</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;9 anos depois - sim, o blog começou em 2011 -, finalmente consegui mudar o layout do site! O layout novo é baseado no &lt;a href="https://themes.getnikola.com/v7/yesplease/"&gt;tema Yesplease para o Nikola CMS&lt;/a&gt; com várias modificações. É um layout bem básico, mas espero que o texto esteja mais fácil de ler. Ao contrário do layout anterior, este é responsivo e deve funcionar melhor em telas pequenas, como em smartphones e tablets. Agora o conteúdo está à direita, o menu à esquerda e pode ser ativado/desativado em telas pequenas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda pretendo continuar publicando a maioria dos meus posts na &lt;a href="https://hive.blog/@aiyumi"&gt;rede social Hive&lt;/a&gt;, então incorporei o feed que mostra os links para meus últimus posts da Hive na página principal. O único problema é que tive que usar JavaScript para isso (não havia outra forma porque este é um site estático e não tem suporte a nenhuma linguagem de programação como PHP), mas nada vai mudar para quem usa navegadores sem suporte a JavaScript (é só visitar a página do meu perfil da Hive e ver meus posts diretamente por lá, como era antes). Acredito que isso não seja um grande problema...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra melhoria foi nas páginas de listagem de posts, onde agora aparece um trechinho do conteúdo do post em vez de mostrar só o título como era antes. Vale tanto para os posts do blog normal quanto para os da Hive na página principal! Assim a listagem fica mais interessante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Edit: parece que comemorei muito cedo. Quando mandei os arquivos para o servidor, o feed da Hive não carregou. Aparentemente, os navegadores não gostam que este blog no GitHub Pages seja HTTPS e o site do feed seja HTTP (o download do feed é bloqueado com um erro de "conteúdo misto"). Entrei em contato com um dos mantenedores do &lt;a href="https://hiverss.com/"&gt;site do feed&lt;/a&gt; e perguntei se teria como adicionar HTTPS por meio de um serviço gratuito, e ele disse que vai lidar com o caso ainda nesta semana. Vou atualizar o post quando resolver.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Edit (2020/10/28): resolvido! Foi adicionado o HTTPS no HiveRSS, e o feed aparece na página principal agora!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desta atualização, era isso. Vejo vocês nos próximos posts, seja na Hive ou aqui.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Site Updates</category><guid>https://aiyumi.github.io/pt/blog/changed-layout-at-last/</guid><pubDate>Tue, 20 Oct 2020 00:36:50 GMT</pubDate></item><item><title>Hora de Dizer Adeus ao Domínio Warpstar.net</title><link>https://aiyumi.github.io/pt/blog/goodbye-to-the-warpstar/</link><dc:creator>Aiyumi</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Recebi o alerta de que o domínio "warpstar.net" vai expirar se eu não renovar o registro até 13 de maio de 2020. Recebo essas mensagens de alerta todos os anos, quando falta um mês para o aniversário do registro do domínio. Alguns anos atrás, eu já havia &lt;a href="https://aiyumi.github.io/pt/blog/static-blog-migration"&gt;cancelado o plano de hospedagem paga que estava ficando muito caro para mim&lt;/a&gt; e, neste ano, decidi que é hora de deixar o domínio pago ir. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://aiyumi.github.io/pt/blog/goodbye-to-the-warpstar/"&gt;Ler o artigo completo…&lt;/a&gt; (2 mín restante para leitura)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Site Updates</category><guid>https://aiyumi.github.io/pt/blog/goodbye-to-the-warpstar/</guid><pubDate>Wed, 22 Apr 2020 23:41:46 GMT</pubDate></item><item><title>Atualização de Status 2019/07/21</title><link>https://aiyumi.github.io/pt/blog/status-update-2019-07-21/</link><dc:creator>Aiyumi</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Muita coisa já aconteceu neste ano de 2019:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O primeiro semestre do ano foi particularmente difícil. Minha mãe ficou doente e passamos por maus pedaços. Por alguns meses, eu não tive tempo nem inspiração e nem estava no clima pra postar nada em lugar nenhum, e até tive que dar uma pausa nas minhas aulas de violino também. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://aiyumi.github.io/pt/blog/status-update-2019-07-21/"&gt;Ler o artigo completo…&lt;/a&gt; (2 mín restante para leitura)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Site Updates</category><guid>https://aiyumi.github.io/pt/blog/status-update-2019-07-21/</guid><pubDate>Sun, 21 Jul 2019 23:43:40 GMT</pubDate></item><item><title>Dois Brinquedos Novos na Cozinha</title><link>https://aiyumi.github.io/pt/blog/two-new-toys-in-the-kitchen/</link><dc:creator>Aiyumi</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;No meu &lt;a href="https://aiyumi.github.io/pt/blog/p3-food-ramen"&gt;post sobre lámen&lt;/a&gt;, eu tinha comentado sobre minhas dificuldades na cozinha como uma pessoa cega, e que cozinhar não é o meu forte. Mas como o referido post mostra, às vezes umas coisas malucas acontecem quando dá na telha de fazer algo diferente... &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://aiyumi.github.io/pt/blog/two-new-toys-in-the-kitchen/"&gt;Ler o artigo completo…&lt;/a&gt; (1 mín restante para leitura)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Site Updates</category><guid>https://aiyumi.github.io/pt/blog/two-new-toys-in-the-kitchen/</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 23:42:22 GMT</pubDate></item><item><title>Pequena Atualização de Status e Post Sobre Acessibilidade de Elementos Clicáveis em HTML</title><link>https://aiyumi.github.io/pt/blog/status-update-2018-07-20/</link><dc:creator>Aiyumi</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Só passando para dar um sinal de fumaça :P . Faz alguns meses que não publico nada aqui, mas ainda atualizo minha fan fiction todo mês. Para minha surpresa, também estou conseguindo me manter ativa no Steemit, postando pelo menos uma vez por semana (duas se contar a tradução de cada post para Inglês). Aliás, meu último post no Steemit foi sobre problemas de acessibilidade que acontecem bastante com objetos clicáveis em HTML, que pode ser de interesse para quem visita meu blog para ler sobre acessibilidade. Segue o link para o post:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://steemit.com/pt/@aiyumi/acessibilidade-na-web-objetos-clicaveis-e-programas-leitores-de-tela"&gt;Acessibilidade na Web - Objetos Clicáveis e Programas Leitores de Tela&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Mais posts estão no &lt;a href="https://steemit.com/@aiyumi"&gt;meu blog no Steemit&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Site Updates</category><guid>https://aiyumi.github.io/pt/blog/status-update-2018-07-20/</guid><pubDate>Fri, 20 Jul 2018 17:35:19 GMT</pubDate></item><item><title>Teclados e Músicas de Demonstração</title><link>https://aiyumi.github.io/pt/blog/keyboard-demo-songs/</link><dc:creator>Aiyumi</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Até hoje, eu tive três teclados musicais:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Um Casio básico que não lembro mais o modelo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Um Fenix TG-8880D (marca brasileira). Tinha a aparência de um piano por fora, mas seus sons e recursos não eram lá essas coisas ...&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;E o Yamaha Motif XF, que é um monstro (no bom sentido :P ).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Os dois primeiros não estão mais aqui, mas o XF está comigo há sete anos (inclusive já postei arranjos de músicas com ele aqui no blog). Ele tem sons que gosto bastante, e vários recursos que ainda não consegui dominar!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde o meu primeiro teclado, uma coisa que sempre gostei de fazer foi ouvir as músicas de demonstração. Há alguns dias, escrevi um post sobre meus teclados e meu gosto por músicas de demonstração, também com alguns links para ouvir as demonstrações do teclado Fenix, bem como um link para o canal do YouTube que encontrei com demonstrações de vários outros teclados. Publiquei o post no Steemit, e você pode conferir no link abaixo:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://steemit.com/pt/@aiyumi/teclados-e-meu-vicio-por-musicas-de-demonstracao"&gt;Teclados e Meu "Vício" por Músicas de Demonstração&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Audio</category><guid>https://aiyumi.github.io/pt/blog/keyboard-demo-songs/</guid><pubDate>Thu, 19 Apr 2018 01:26:49 GMT</pubDate></item><item><title>Assista ao Anime do Persona 5 Online e de Graça</title><link>https://aiyumi.github.io/pt/blog/watch-the-p5-anime/</link><dc:creator>Aiyumi</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;O jogo Persona 5 do qual eu tenho falado tanto ganhou uma adaptação em anime! Chama-se "Persona 5 the Animation" e começou a ir ao ar no Japão no dia 7 de abril de 2018. E assim como aconteceu com o &lt;a href="https://aiyumi.github.io/pt/blog/watch-p5-db-online"&gt;episódio especial do Day Breakers&lt;/a&gt;, o site &lt;a href="http://www.crunchyroll.com/"&gt;Crunchyroll&lt;/a&gt; está fazendo simulcast (transmitindo os episódios logo após irem ao ar no Japão), um episódio por semana, com legendas em Português e tudo! &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://aiyumi.github.io/pt/blog/watch-the-p5-anime/"&gt;Ler o artigo completo…&lt;/a&gt; (1 mín restante para leitura)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Games</category><guid>https://aiyumi.github.io/pt/blog/watch-the-p5-anime/</guid><pubDate>Sat, 14 Apr 2018 22:06:25 GMT</pubDate></item><item><title>Como o Persona 5 Despertou Meu Interesse pelo Mundo do Café</title><link>https://aiyumi.github.io/pt/blog/p5-coffee/</link><dc:creator>Aiyumi</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;h4&gt;Deixe-me Explicar!&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Não é a primeira vez que um jogo da série Persona me faz ir atrás de aprender algo novo. O jogo Persona 3 já &lt;a href="https://aiyumi.github.io/pt/blog/p3-food-ramen"&gt;me fez tentar preparar lámen&lt;/a&gt; apesar de culinária não ser a minha praia. Agora, foi a vez do Persona 5.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Persona 5, enquanto age como um estudante normal durante o dia e luta contra injustiça e adultos corruptos durante a noite, o jovem protagonista é obrigado a morar no sótão de uma cafeteria, e uma das atividades que rendem itens para as missões é aprender a preparar uma boa xícara de café. Mas não é qualquer café! &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://aiyumi.github.io/pt/blog/p5-coffee/"&gt;Ler o artigo completo…&lt;/a&gt; (8 mín restante para leitura)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Games</category><guid>https://aiyumi.github.io/pt/blog/p5-coffee/</guid><pubDate>Thu, 22 Mar 2018 19:05:30 GMT</pubDate></item><item><title>Slint, uma Distribuição Linux Baseada no Slackware e Acessível para Deficientes Visuais</title><link>https://aiyumi.github.io/pt/blog/slint-linux-review/</link><dc:creator>Aiyumi</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Como alguns já sabem, minha distribuição Linux preferida é o Slackware. No entanto, não é uma distro fácil para os usuários com deficiência visual instalar. O instalador do Slackware não é acessível, a não ser que os usuários tenham um sintetizador de voz baseado em hardware (não tenho, e a maioria dos outros deficientes visuais provavelmente também não), o que significa que eles precisariam de ajuda de alguém que enxerga para instalar o Slackware e depois instalar os leitores de tela nele. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://aiyumi.github.io/pt/blog/slint-linux-review/"&gt;Ler o artigo completo…&lt;/a&gt; (9 mín restante para leitura)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>linux</category><guid>https://aiyumi.github.io/pt/blog/slint-linux-review/</guid><pubDate>Mon, 12 Mar 2018 18:02:11 GMT</pubDate></item><item><title>Minha Primeira Semana no Steemit, e Minhas Primeiras Impressões</title><link>https://aiyumi.github.io/pt/blog/steemit-first-impressions/</link><dc:creator>Aiyumi</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Nunca tive muita paciência nem sorte com redes sociais.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Eu tentei usar o Twitter, mas de lá não saiu nada. Não tive paciência pra ler as coisas dos outros e postar constantemente, e era um saco ter de ficar reformulando tudo que eu escrevia pra fazer caber no limite de caracteres. No fim das contas, &lt;a href="https://mobile.twitter.com/aiyumi_en"&gt;meu Twitter&lt;/a&gt; foi rebaixado para a função de apenas informar os leitores sobre atualizações do blog e das minhas fanfics. &lt;p&gt;&lt;a href="https://aiyumi.github.io/pt/blog/steemit-first-impressions/"&gt;Ler o artigo completo…&lt;/a&gt; (7 mín restante para leitura)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Site Updates</category><guid>https://aiyumi.github.io/pt/blog/steemit-first-impressions/</guid><pubDate>Sat, 17 Feb 2018 13:47:03 GMT</pubDate></item></channel></rss>